新手買機買鏡集中發問區(2)

黎到第二個post，想買機買鏡既，有心機有時間可以爬爬上個post先，好多時答案已在裡面 。

請盡量跟格式，有咩其他要求即管講，你講得愈仔細，買到心水機會就愈大，花既冤枉錢、時間亦都愈少。

筆直幾多：
想要單反/無反/細機/其他：
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：
其他要求：

各位老手巴打見到未有人答就麻煩幫幫忙
小弟近來返工，忙到連登都唔係成日上到
有d牌子又唔太熟

留名先 我菲林撚。。

先預1k買腳架, 唔好貪平
Fd有多支腳架比我

格價
但驚鋪頭唔穩陣
會唔會有鋪頭係有保證？
想買行貨

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景,星空 > 人
拍唔拍片：唔多拍
身邊朋友多用咩牌子：身邊冇fd玩
接唔接受二手：唔買二手
其他要求：新手想學玩,想買支可以玩耐d既 想買黎旅行影靚景 求推介

新手建議睇咗第一個post先，可能已經可以揾到答案

想問下600D值唔值得升上80D?
已知問題係600D對焦感覺上有少少慢
用live view時更加慢到離譜
主要都係影風影建築物多
拍片甚少
唔知值唔值得咁換?

追完第一個post
有冇邊間有信譽d嘅水貨鋪？
想要a6000或者rx100 m3

筆直幾多：4k至6k
想要單反/無反/細機/其他：單反or無反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：---
影咩題材：城市景 風景 夜景
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：---
接唔接受二手：ok
其他要求： ----

水行差價唔係差好遠咋喎

筆直幾多：4k
想要單反/無反/細機/其他：單／無
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：／
影咩題材：近物／人
拍唔拍片：少會拍片
身邊朋友多用咩牌子：Olympus/Nikon
接唔接受二手：接受
其他要求：
最好唔買鏡都夠影 要求唔高 易用啲

其實80d係主要影人定影景？

除左豐澤個堆
永成萬成 dcfever都信得過

Canon760d加支18-55
唔肯定而家幾錢
有機會over少少budget
Nikon就d5500+18-55

唔上fullframe的話值
上ff就一下直上啦
淨係對焦 iso 操控已經足夠
我以前都用600d
用左5年上左5d3
其實download magic lantern
可以用峰值對焦
Live view手動仲快過自動

Canon單反就760d
無反就m5,m6
不過無反可以考慮Sony
技術最癡線係佢
睇a6000/6300但可能貴少少
Fuji都可以考慮 直出靚唔使執
但我唔熟
你要自己望望型號

用返朋友用既牌子可以交換鏡玩
O記我唔識
Nikon d5xxx條line
買二手機/鏡記得搵朋友幫手check

機無話影人定影景
鏡比較大影響
但就算鏡頭焦距用途都唔係絕對
無話16mm唔可以影人200mm唔可以影
器材最重要係方便你需要，影乜係睇你concept同技術

Nikon入門機上面已答
你影既野一定要有腳架

感謝
應該唔會再上FF機
上左FF鏡頭好貴

筆直幾多：4000-7000
想要單反/無反/細機/其他：單
鍾意咩牌子：canon or Nikon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：影街景為主 都會想影夜景同車軌
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：接
其他要求：腳架我可以問人借 所以重點想知有冇邊支性價比高既鏡頭走天下

筆直幾多：10k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人帶景，景
拍唔拍片：不了
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：接受
其他要求：基本上諗好左canon 80d 再搭技sigma 18-35 F1.8 因爲本身玩開菲林對大光圈真係真有獨鐘 想大家比下意見 會唔會有更加好既配搭

canon 同 nikon有冇咩大分別？

唔該

好奇一問 影景唔係多數個光圈細d好d咩
我新手 只係睇左d人介紹單反基礎介紹 機都未有 未實戰過 錯左屌細力d

筆直幾多：7k 越平越好
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：無偏好
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人 景
拍唔拍片：有 較少
身邊朋友多用咩牌子：朋友玩大機
接唔接受二手：no
其他要求：現時用緊epl2+pan記餅鏡，去旅行拎成日都有d重，上網搵完基本上考慮rx100m4 m5 雖然比半年前都平左一截 但應唔應該追款上到最新？

另外女友應該比較鐘意新出自拍神器TR80

唔該哂

幫朋友問，佢無影開相想買部平平地玩玩
唔知呢部各位巴絲會點睇呢
性價比高嗎
Google 過係2012 年機 會唔會太舊
希望大家可以幫手比下意見啦

筆直幾多：五千左右
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：影人比較多
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：IPHONE
接唔接受二手：NO
其他要求：/

原本睇岩A6000,但係見D評論話SONY影人隻色唔太靚,所以就諗緊EOS M6,邊部影人比較適合?

Sigma 17-50 f2.8
有恆定光圈 影像quality好
缺點係無tele
機就睇返其他回答
C/N入門都係個兩三部

影出來效果上無乜
以前入門講法係c影人n影景
影耐左你會覺得係bullshit
影raw入電腦執
你要乜都得
兩間都比sony外星技術打到on99
不過講單反
暫時都仲係呢兩間廠牌既
你咪上網睇下相
帶張sd card去晒兩間既showroom試
睇下自己鍾意邊個牌子既相多d

實際用咩光圈係你自己係部機度較
支鏡型號個個數字只係個支鏡可以開到最大既光圈數值
佢係4 你依然可以收到16

睇你對對焦速度有幾著重
如果覺得係first priority
價錢又ok咪5
如果覺得4個系統都夠你玩既就4都ok

自拍叫佢用iphone啦

新手買a6000 16-50kit夠唔夠玩？
主要都係影風景旅行用

RX100m5啦

筆直幾多：3000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：無朋友影相
接唔接受二手：先取全新
其他要求：散景正

用緊d7200

學到好多野 thanks 巴打

唔該哂

M4 m5 都差成2千蚊

筆直幾多：5k-6k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：風景，街景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：nikon canon
接唔接受二手：接受
其他要求
新手留名

筆直幾多：5-6k
想要單反/無反/細機/其他：單反無反都得
鍾意咩牌子：canon，fuji
唔鍾意咩牌子：nikon，sony
影咩題材：人像，城市，街景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：no
其他要求：2013年後上市，有top LCD，靚色

btw各位師兄我糾結緊fuji xt10同canon 760d，可唔可以幫我分析下邊隻好？同埋買唔買水貨好？

你筆直都7k 有新就買新啦
m5現金價做緊7300咋嘛

A6000囉 加支18-55之類kit(我唔知s支kit實際咩焦距)
6300有埋4k但貴d
不過有幾可會拍4k

建議你拎張卡上showroom試下
返去睇下鍾意邊部機既相多d
Fuji無乜得執相（raw入唔到ps同lightroom）但直出都叫靚
Canon就執相方便
所以係睇你鍾意邊隻色水，我一直覺得fuji色調靚得來幾味精下，自己試左先啦
相機尤其是單反我一定買行
有咩事拎上cs搞最信得過

加問一下
上面問過600D轉80D
想知邊到有80D Body又抵買?
問過間鋪好似都周圍得kit set冇body貨

唔係入唔到喎
係要update camera raw姐 唔識就google下先

收嗲啦 屌你老母 拍star war未啊

諗好左想買760d加18-55
巴打推介去邊度買最好 價格比較低 又唔會話呃人？

同a5100 同lv 反mon 女仔用 5000蚊筆直有無其他推薦

epl + 餅鏡都重

唔該曬巴打先

Btw有無巴絲有用Olympus相機
早兩日借左朋友既Olympus stylus 1s上手覺得影得幾靚
但上網見到13年出
有無推介下差唔多／新啲既

得返機仔啱佢

貓蛇

筆直幾多：一皮左右
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：Samsung
影咩題材：街拍
拍唔拍片：影相拍片一半半
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：No
其他要求：A7II 同A6500 諗緊，自己得Canon 鏡，A7II有kit set，A6500嘅話配咩鏡頭好

筆直幾多：10k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：比較傾向Fuji
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：街拍、郊外景
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：Canon Sony
接唔接受二手：不了
其他要求：無乜要求，但求性價比高同實用

定係6300 好

10k唔夠你買XT2
但夠你買XT20+鏡同埋其他嘢

咁點解要細光圈 有無諗過呢？
其實枝枝鏡都一定有細光圈的。。
#無惡意
#純粹想比你諗下 了解多啲

影風景 其實都夠
夜晚既話就記得搭腳架

我以前會帶埋laptop去check shutter count
如果你見佢話新 但sc有成過千你就知間野唔掂啦。。

其實街拍就28或35 會岩你多啲(full frame計)

其實我唔介意牌子但求性價比高
所以想問下10k裏面xt20係咪最佳選項

筆直幾多：4-7k
想要單反/無反/細機/其他：無反 單反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：山、湖、海景 夜景 建築內外
拍唔拍片：唔多
身邊朋友多用咩牌子：無留意
接唔接受二手：不了
其他要求：帶去旅行唔會太唔方便

睇你求啲乜

pis

可以唔怕要後製，可以考慮sony a6000
直出就fujifilm 不過我唔熟

如果*

筆直幾多：10-15k
想要單反/無反/細機/其他：單反無反都得
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像，城市，街景
拍唔拍片：無
身邊朋友多用咩牌子：自己玩
接唔接受二手：不
其他要求：要求輕會唔會好怪, 第一次買相機

要輕就要無反
不過你無指定牌子 難搞啲喎
呢度分牌子分得好勁 一答你就變打手

筆直幾多：7000左右
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon,Nikon,Fujifilm
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：大部份都係風景
拍唔拍片：好少好少
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：重量對我問題不大, 希望巴打們可以俾d意見等我下定決心買邊部

咁可唔可以簡單介紹下唔同牌子有咩型號推薦

筆直幾多：10000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：fujifilm
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人，風景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：cannon
接唔接受二手：yes
其他要求：

筆直幾多：Under 5000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fujifilm
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人，風景
拍唔拍片：不了
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：yes
其他要求：

我諗應該都係X-E2/X-T10 + 18-55架啦
但係我想問下好似見肥花都無乜盤
反而之前去星際見到好多二手仲要平過肥花
但係如果去星際收會唔會好伏
或者去嘅時候有咩要Check同埋有邊幾間出咗名係黑店

如果拍片都佔一半嘅話，6300 係咪冇咁好，冇五軸防震

睇你求唔求full frame囉

用開D300 想換FF機(Nikon)
budget 25k左右
冇FF嘅鏡
同得幾張4gb cf card
所以一換就要買埋鏡同card
求25k內 D750同D810分別嘅組合

筆直幾多：10000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：fujifilm
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人，風景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：cannon
接唔接受二手：yes
其他要求：現在買XT1定XT20好

筆直幾多：4000-5000
想要單反/無反/細機/其他：無反 細機都得
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇所謂
影咩題材：旅行景 景加人
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子：唔知
接唔接受二手：唔接受
其他要求：
唔該巴打推介

機 Nikon D5300/5500，新水貨，淨機身
鏡 Sigma 17-50 f2.8 新水貨

唔洗都得, 最緊要輕D

但係我見d色好靚wor

咪撚理隻含撚貓 你得閒可以睇下佢影啲相

Sony a6000, a6300, a6500
Fuji XT20, XT2

自己睇下

身邊朋友多用c就用返c好d
80d機身靚d 但加埋鏡會over budget
760d配sigma 17-50 2.8囉

Nikon唔熟
幫推

pish

nikon已經變成孤兒仔

D750
Tamron 2470 + N1635 f4 or 小小黑

D810
Sigma 50 art + N20.8g or Sigma 85.4

咁呢兩部邊部好d🤔🤔XT1手感好d同耐用d,但係XT20 又成色好d

筆直幾多：under 8k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon/Nikon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：遠嘢, 動物
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：yes
其他要求：本身有部a6000+18-200, 但係想升單反同長鏡

thanks 巴打俾咗新方向我考慮
我之前淨係留意tokina同nikon啲鏡

btw tokina 2470同 tamron 2470有咩分別

想問下 非sony 經銷商
eg eprice 果啲行貨 有無問題的？
照係somy做保養？？

畫質差唔多，但Tamron 有防震加行貨保5年又有得入會免費鏡頭清潔

btw 鍾意影景的話，小小黑影 compressed landscape好正

呢幾部都好似under10k?

咁仲要買鏡加嘛
淨買body影光線？

第一次買機唔識鏡, 諗住連kit買

你去晒2間showroom慢慢玩 睇下邊部啱自己

筆直幾多：$4000-$5500
想要單反/無反/細機/其他：冇所謂
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：風景/人
拍唔拍片：多數用黎拍片
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：唔接受
其他要求：拍片1080p 60fps都夠

筆直幾多：5000內
想要單反/無反/細機/其他：隨身 細機
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：唔鍾意sony d 色
影咩題材：街拍 樓景山景 人
拍唔拍片：Never
身邊朋友多用咩牌子：Canon & Nikon & Sony
接唔接受二手：二手鏡就ok，機就免了
其他要求：定焦，最好放得入褲袋
（諗緊x70定GR2 ）

筆直幾多：7000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景,星空,街景
拍唔拍片：唔多拍
身邊朋友多用咩牌子：身邊冇fd玩
接唔接受二手：唔買二手
其他要求：新手想學玩,想買黎旅行影靚景 求推介

筆直幾多：8000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：大自然果D
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：可以
其他要求：只係影相 所以拍片無咩所以 希望唔好太重 因為係行山/雪山用 多數用係旅行

筆直幾多：6000左右
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景，野貓野狗
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子：乜都有
接唔接受二手：不了
其他要求：唔想成日留係屋企，想亂9行哂全港，影下相

求幫忙介紹

筆直幾多： 5000- 6000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子： 無所謂
唔鍾意咩牌子：無特別唔鐘意
影咩題材：風景、街景、人景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：CANON
接唔接受二手：不接受
其他要求：因為多數周街行同旅行會影 所以希望部機輕身啲同埋啲相出來效果較好 唔使特別執相

新手感謝

想問下邊到買行貨80d連sigma 17-50 2.8 平？

筆直幾多：8000以下
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：演唱會，旅行
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：唔接受
其他要求：no

完全對相機0認識
筆直幾多：7千左右
想要單反/無反/細機/其他：單反應該啱我多啲？
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：主要影風景 ，同埋想行山露營影下雲海同銀河
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：IPHONE
接唔接受二手：NO
其他要求：

如果係我要行山露營，我會揀部冇反。
始終真係輕便而又輕易做到你想做的。

至於有咩推荐就交俾其他巴打了。

Canon入門機應該符合你要求
入門機雖然雞雞地，不過比中階機輕身
而且你朋友用Canon多
有野想請教都方便
(點都快過開POST卦？)

平平地tel鏡有咩推介？
用緊Nikon Apsc，應該都唔會轉FF

因為個fd又係新手玩左個幾星期多啲 乜都唔識

入門機無錢就760d 有錢就77d/80d

760d連kit 18-135（小廣角至望遠都包晒）算啦，摸熟左就睇有冇需要換鏡
例如大光圈standard zoom :sigma 17 50 f2.8
抵屌超廣角：canon 10 18
Apsc高質人像鏡：sigma 50 100 1.8
（以上純舉例，未必係最好）

aggar

新手想學影相 0概念
筆直幾多： 7k-9k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子： 無所謂
唔鍾意咩牌子：無特別唔鐘意
影咩題材：風景、街景 少影人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：不接受
其他要求：想連埋支天涯鏡去旅行 exchange用

想買80d 有心想長學攝影 應該配乜kit鏡 定係另外買機身再配stigma? 想用住一支鏡去影景黎學

筆直幾多：3000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon , sony , olympus
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：風景，人
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：不接受
其他要求：細部， 輕身

唔該各位巴打

感謝

其實一開頭如配kit
可以考慮啲大range 例如18 至135 呢啲
到時就會知最常用咩焦段 再換

a

好似係咪有支70 300 好似千幾定二千左右

追完post 諗緊a6000定80d
見到a6000輕身d 出街易拎
新手用邊部好d？
有冇高人比d意見我？

一部單反，一部無反
個使用體驗分野已經好明顯
自己search 下單反無反有咩優點再取捨啦

sorry 第一次接觸攝影 我睇佐好多文 都係唔知點揀 想玩單反 但又怕自己未夠班去掂 自己又中意無反嘅輕同細部 唔知點揀好

單反無單唔係用嚟分level
無反都有A9 A7呢啲ff機
甚至乎中幅機都有無反

主要係睇你自己想玩啲乜同追求啲乜

怕重用無反
唔用既再好既機都無用

不如考慮買部ricoh gr2 周街影

Sorry, 唔跟隊形
不過都係新手問題，廢事開新 post 俾人 hi

sigma 咪有隻 USB dock 可以調焦，update firmware (好似係）。 請問係咪買一隻，之後其他sigma lens 都可共用
Thanks

係

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景, 人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：唔買二手
其他要求：最想影到人之後背景濛濛地嘅效果
感謝

請問洗唔洗買鏡頭

呢部無得換鏡機黎架

Thanks 師兄/姐

有部Canon m3
但未買鏡嘅
多數拎影人多
筆直1000
求推介

筆直幾多：around 10k,越平越好
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：NO
唔鍾意咩牌子：NO
影咩題材：演唱會
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：NO
接唔接受二手：NO
其他要求：有咩好推介

筆直幾多： 10k
想要單反/無反/細機/其他： 單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：---
影咩題材：夜景，建築，風景，街景
拍唔拍片：---
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：no
其他要求：想要大光圈(f2.8)，因為影夜景多，但又唔洗上到f1.8咁pro..

暫時想入手77d or 800d，有冇其他單反介紹？上網做過功課，聽講kit鏡唔太好用，大多數人都建議買機身+sigma 17-50 f2.8。其實對Olympus 12-40mm F2.8 PRO 都有興趣，但用e支鏡加機身就overbudget，有冇其他鏡介紹？

單反都冇問題

枝Olympus 鏡好似係m43鏡，插apsc會有暗角
有錯屌細力d

G7X /rx100 m4

筆直幾多：5k左右
想要單反/無反/細機/其他：prefer細機
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人
拍唔拍片：主要想拍片
身邊朋友多用咩牌子：唔知
接唔接受二手：最好唔係
其他要求：其實主要想拎黎拍vlog，紀錄下生活咁

最近入手了sony a6000+18-105g,考慮緊入手CPL,邊隻牌子好

巴打支18105係邊入，入左幾錢

我都想入返支

係四寶入左水貨36xx,希望唔係水魚價

想入支定焦鏡for canon APS-c
考慮緊 efs 24 2.8 / sigma 30 1.4 ex / art
有冇巴打可以比d意見

我用開r 鏡。。
有時好多po 都想回 但我用既野好狹隘

唔該曬，咁如果77d or 800d 配 sigma 17-50 f2.8，咁配搭好無?? 機身會唔會有其他推介?

新手求教

雙親就嚟去旅行，阿爸以前用開菲林機而家轉用單反，唔係咩高手，叫做識影下相。最近個腳架爛咗，佢想買個新嘅唔太貴嘅 （可能500樓下？唔知價位），大家有冇咩推薦？小弟唔識呢啲嘢，上嚟問下，謝解答

筆直幾多：10k以內
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景, 人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：80d定77d好，如果買80d配kit鏡18-135好，定淨買body再買其他鏡，thx

筆直幾多：5000左右啦
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：之前用100d canon會上手啲但有其他都唔介意想試下
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景同人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：接受
其他要求：冇乜特別

筆直幾多：6000-8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景，野貓野狗
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子：乜都有
接唔接受二手：不了
其他要求：請問唔同鏡頭有咩影響？

筆直幾多：$5000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：sony
影咩題材：景，人
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：輕

唔該晒

可以去鴨記睇下
因為好啲 實淨啲好似都動輒過千

新手想入a7rii, 但唔知配咩鏡好(主要for 旅行用)

睇你想要乜焦段
我去旅行通常
R 21 F4
R 50 F2
咁就搞掂

巴打建議一開始玩定焦先？
定焦定變焦我仲十五十六緊

其實一開頭第一次用
99% 推薦用變焦
因為未知自己鐘意乜焦段

用用下就會走去定焦
呢個可以話係好多人都係咁

我自己一開頭都係用騰龍A12果支
用完三個月就走去用副廠同定焦之路
一直至今
都有十個年頭

新手想$4600同人收部canon 70d 連鏡 請問呢個價合唔合理
另外我係影風景同星空多 請問加買邊隻鏡好 係咪叫超廣角鏡頭 thx

上一上dcfever望下人賣幾錢 作參考會準好多

求介紹 唔該晒各位巴打

筆直幾多：$5000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇所謂
影咩題材：風景 人像
拍唔拍片：唔太重要
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：不了
其他要求：

[quote]完全對相機0認識
筆直幾多：7千左右
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇所謂
影咩題材：主要影風景 ，同埋想行山露營影下雲海同銀河
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：IPHONE
接唔接受二手：NO
其他要求：買黎浪跡天涯影下相

筆直幾多：6000
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇所謂
影咩題材：風景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：唔接受
其他要求：
要有反MON,要有得set ISO 快門 光圈, 電池可以長用, 可以隨手拎部相機出黎單手影

我睇中Ricoh GR2, 有冇其他同佢差唔多既機?
唔該各位

筆直幾多：$5000-$6000
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：最好Sony 其他都冇所謂
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：人像、景物
拍唔拍片：少拍 冇所謂
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：唔接受
其他要求：唔想要定焦

筆直幾多：5k-6k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：cannon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：城市高樓 風景 人像
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：Sony Nikon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：
主要係想去旅行或者玩用 平日番工好少用到 所以唔想買太貴 擔心佢會封塵 唔係好知價同唔識入手 求指點

細佬想出部rx100 m4
上price格完價見有間係信和叫匯點生活電器好似幾好
有無巴打係呢間野買過 怕唔怕有伏

筆直幾多：1-2.5k
想要單反/無反/細機/其他：想買支風景鏡(用緊d3300)
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：風景
拍唔拍片：都會拍既, 影相佔9成
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：接受
其他要求：

非重度用家想輕想細部canon m6+15-45mm
想續航好d,唔怕重少少760d+18-135mm

筆直幾多：6k下
想要單反/無反/細機/其他：無反/單反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：旅行、風景、人
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Apple
接唔接受二手：ok
其他要求：

筆直幾多：8k內，over 少少都得
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：用過cannon760d 同70d 覺得唔錯，system簡單易用。
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：風景同人都影
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：唔接受
其他要求：新手想買相機好耐，偏向單反，有用手機影開相，都叫了解咩係光圈快門iso。對鏡頭選擇真係無乜概念。短時間內都唔想換鏡頭，但又無話特定想主影人定景， 想攞平衡。而今次買機最主要目的係會出國exchange同平時出街影下女朋友，個人幾鍾意淺景深。
最後就係想問會唔會有人建議我買無反？有ge話講下原因同埋推薦ge機。求指點

筆直幾多：around 3000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇特別
唔鍾意咩牌子：冇特別
影咩題材：
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：
其他要求：

筆直幾多：3000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇特別
唔鍾意咩牌子：冇特別
影咩題材：城市景同人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：毒撚冇朋
接唔接受二手：nope
其他要求：冇
唔該曬各位巴打們 Thz lol

100D

筆直幾多：<4k
想要單反/無反/細機/其他：單反/ 無反
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人，風景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：不了
其他要求：鐘意景深

有睇過A5100 賣緊$4390, 抵唔抵買? 定係應該買A6000?

多謝推介啊 我都有睇你推介既 但有無再平少少既推介

Olympus 同 fujifilm 都可以

單反優勢在於操控感，出job睇落pro d(d客係好介意呢樣野)極端環境無咁易死機壞機（經常落雨、雪、沙漠、極低溫極高溫），電量耐玩好多

無反最大優勢係輕便，sony玩老鏡有峰值對焦（其實canon用magic lantern一樣有），玩老鏡唔使驚打板因為無反光鏡、睇落無咁龍友feel

至於外型靚唔靚，ovf evf邊樣好呢d就好個人，希望係兩者分別上幫到你。

至於機
Canon單反的話760d/80d

鏡就sigma 17-50 f2.8
如果光圈唔夠大 就500蚊買多支二手50 1.8

如果平日少用 買部入門級加支kit基本夠玩
單反760d 18-135
無反A6000/6300 sony鏡唔熟 揀支range唔好太短
例如18-135 呢d一支夠既

Gr2定焦 如果覺得適合就去馬
想可以變焦就考慮下rx100 m3

細機
Sony rx100 m3

現在先買canon m5會唔會做傻仔？
但m6無觀景器又買唔落手

筆直幾多：3-4k
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：車軌，水的流動（多數慢快門），人像
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友玩攝影
接唔接受二手：接受
其他要求：無

筆直幾多：5000左右
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：旅行(風景同人)
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：接受
其他要求：機身輕巧唔洗好貴,
反而想配一支好既kit鏡+定焦鏡要黎長玩

見有啲人推介tokina11-16 係咪真係有得諗？

打算買d5500 鏡跟18-55 定 18-140好

5000係指機身+kit lens?

Fuji XT10 +18-55mm
Sony a6000+ 18-105 g lens
不過兩個都overbudget 左少少

Push

推

筆直幾多：4K-5k
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：人像
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇人用相機
接唔接受二手：唔接受
其他要求：冇乜

太貴了，新手冇咁多錢,
想投資多d係鏡度,
鏡可以玩耐d同試唔同野,m43 既機ok嗎?
我見依家d感光元件都越黎越好, apsc對我黎講好似唔太重要
有錯請指正

筆直幾多：3k-4k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：Canon/fujifilm
唔鍾意咩牌子：Sony Nikon
影咩題材：人、動物、景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：no
其他要求：本身有部700D 但我岀街好難帶到 所以想買部輕身啲嘅 所以有諗過canon m3同100D 但朋友話100D太舊買m3好過
總之就要輕同可以反mon 方便同fd開party 自拍影到咁
Thank You

原來咁多人冇朋友

用緊N記apsc機
最近想入支定焦鏡 主要想for旅行影相
究竟買35mm好定50mm好

筆直幾多：4K-6k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：富士
影咩題材：人 風景 旅遊
拍唔拍片：有會比較好
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：唔好(因為無咩朋友識check)
其他要求：新手上路 主要想旅行影下相(有得反鏡就最好)

Thanks

80D 如果想用黎行山影下景 星空 要配咩鏡好？新手
仲係話有其他相機介紹？

筆直幾多：4000-5000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：主要皮革產品
拍唔拍片：應該唔怕
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：接受
其他要求：可以介紹埋用咩鏡

我想用黎影自己整啲野可以靚啲 而家用iphone影 唔滿意 以下係我之前影既

求答 應該用咩鏡影會靚

定焦加燈光配合

筆直幾多：5k-7k
鍾意咩牌子：Fujifilm
影咩題材：人 風景 旅遊 公仔
拍唔拍片：有機會
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：都ok, 係驚唔識check
其他要求: /

睇啱左X-t10 / X-t20
係唔知要新model 定 舊model 咁解
新手冇乜要求

唔駛高像素：
二手D5500 + Nikon DX 40mm micro 微距
淘寶柔光箱

如果買無反機 有冇話要買枝大光圈影 50mm定35mm會好啲？
因為有啲想買部a6000定a5100都夠

筆直幾多：預計3.5-4k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景為主 旅行用
拍唔拍片：應該會 不過主要影相
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：偏向全新 如果冇 二手都得
其他要求：

筆直幾多：20K樓下 body
想要單反/無反/細機/其他：FF
鍾意咩牌子：Any brand都得,求質數
唔鍾意咩牌子：都冇
影咩題材：景>旅行
拍唔拍片：小小
身邊朋友多用咩牌子：Sony,Canon
接唔接受二手：得
其他要求：鏡頭推介

利申
主要想影景, 日夜都殺哂, 所以應該搵部DR高D既
本來睇緊D800/Pentax K-1,不過有時旅行想輕小小都考慮緊A7R2(?)

鏡都係唸16-35多?
之前用開公司rokinon手動定焦,所以定變焦都可以
考慮16-35因為旅行想囉小D

考慮R2 係因為拍片有S-log2
不過又唔多慣個EVF (之前自己有部X-T10,借左比個FRD旅行就GG左)

筆直幾多：5k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon ,sony
唔鍾意咩牌子：冇特別
影咩題材：風景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：不
其他要求：年尾去芬蘭旅行 ，想買黎影極光，雪景

筆直幾多：4k樓下
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：旅行風景 自拍
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：iphone
接唔接受二手：唔介意二手
其他要求：
女仔用 想有反mon 新手
可能遲d會去睇極光
暫時睇岩eos m3(唔介意慢)同samsung nx500
thx

岩岩見到nikon d5300都唔錯 求推介 意見

你影product咁近用35mm會變形
起碼60mm 微距
機身不如燈光佈置重要

梗係抵玩，基本上同D5500, 5600 差唔多

最近睇啱a6100同m3 兩個都係kit set 求意見
想問買三叔nx500係咪已經冇得買

係唔係星際格價就夠,
附近仲有咩地方可以格下

d5300 有咩風景鏡推薦 budget below1000

補番：真新手 ，平時用開iphone影相

筆直幾多：大約5k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：最好就富士，鐘意佢啲色
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：多數旅行用（景>人）
拍唔拍片：少，甚至唔會
身邊朋友多用咩牌子：canon,sony
接唔接受二手：都okay,不過新手咩都唔識
其他要求：好多年前有部canon 40d, 但因為舊電壞左同埋太重, 變左用iphone,依加想買部無反黎玩下

百/豐/肥花/永成萬成

760d canon 18-55kit len

想買定焦鏡canon50mm f/1.8 II or Stm 邊到買最好

筆直幾多：5K內 愈平愈好
想要單反/無反/細機/其他：細機/無反
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：人像 景 (平時旅行 出街用)
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：IPHONE
接唔接受二手：可以
其他要求：用開iphone影相, 攝影新手 希望唔好太重, 暫時睇中左sony rx100 m3

唔該巴打

筆直幾多：3k
想要鏡頭：想要支定隻 影人同近景
咩牌子：用緊canon77d
接唔接受二手：可以
其他要求：

筆直幾多：2K-3k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：nikon，cannon，sony
唔鍾意咩牌子：samsung
影咩題材：人，風景，建築物 (最主要係去旅行影)
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：iphone
接唔接受二手：接受
其他要求：最好可以反芒自拍

攝影新手，想買相機去旅行影相，但又怕番黎香港之後唔用所以想買部平平地。 定其實兩三千買唔到用番iphone算？

筆直：6-7K
想要單反/無反/細機/其他：想輕便少少 比佢方便帶出街
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：主要影風景 自拍最緊要
拍唔拍片：比較少
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：生日，不了
其他要求： 女朋友生日 想買部比佢 要簡單

開左個post先見到呢到 呢到po一次希望有人覆

學生冇乜錢 黎緊又會去登啲高山 想記錄下
希望搵部可以夜晚(會行夜山)同日頭影野(可能有時日常都用下)都清 廣角同平既機
自己唔係好識影相個啲 都係夠用就得
暫時睇中htc re 價錢都好抵(睇過依家行貨5xx)
但朋友話gopro hero好啲 雖然貴少少(一千左右)但比re好好多
有冇識野既巴打可以俾啲意見感激不盡
如果有其他意見都可以提出

筆直幾多：10k內
想要單反/無反/細機/其他：鏡/相機
鍾意咩牌子：Fujifilm / Nikon
唔鍾意咩牌子：///
影咩題材：風景多
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Nikon / Canon
接唔接受二手：都得 但唔識check
其他要求：
依家有部fujifilmXA2開心使用中
黎緊去旅行 想影極光
但XA2應該無辦法影到好靚 亦都好多preset 無咁大自由度
諗緊買新機好定買鏡好？
咩鏡啱依部機影極光？
如果想繼續玩 係咪應該正經買部入門啲既玩落去
唔好投資依部

筆直幾多：10k內
想要單反/無反/細機/其他：冇所謂，最緊要影得靚
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人像多，少風影
拍唔拍片：都會
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：接受
其他要求：可以人像同景各一支鏡咁。主要都係同女朋友去旅行，行街影得佢靚一靚咁
新手留名，跪求巴打解答

淨機身唔好跟kit鏡: Canon 80D, Nikon D7200, Canon 77D, Nikon D5600

鏡頭預三千左右買支Sigma或者Tamron嘅17-50 F2.8

新手一問

試玩過xt20同a6000, 感覺fujifilm d無反重量重好多, 係咪我錯覺

影極光想靚就要有腳架加超廣角鏡, 至於轉會或者升級機身就視乎你財力

你咁嘅budget...不如換部影相靚啲嘅手機, 再夾個廣角鏡落去...

何謂輕便? 細到可以放落褲袋? 無反質素會好啲而且可以換鏡但係會有舊鏡頭位突出黎, 機身顏色有無特別要求定係黑色都無所謂？

買個外置廣角鏡夾落iphone度...

定焦好睇你習慣, 35mm岩唔岩?

放心買啦

買stm版啦
揾, 咁平嘅鏡我自己唔會介意買水貨

先達G102間野賣a6000 行貨 3500，會唔會有伏？

筆直：5000
用緊sony a6000
想買支廣角鏡for旅行影景
唔要副廠鏡廢事煩

巴打有咩推薦

筆直幾多：5-6k以內
想要單反/無反/細機/其他：冇所謂，不過個人比較想買單反多d
鍾意咩牌子：Nikon/Sony/Canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：街景，夜景，風景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：唔接受
其他要求：冇
新手，之前有巴打介紹Nikon D5300 w/ 18-140mm VR kit set, 唔知買唔買好
求各位高人指點迷津,黎緊去美國同加拿大旅行

筆直幾多：10k內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人像 風景 街頭snap
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：no
其他要求：for 旅行用 一機一鏡

早排我阿哥公司抽獎抽中部6D body但係佢唔影相就比咗部機我 上網爬過文知部機係好野,加上自己遲吓去日本,所以想買枝鏡費事浪費部機

筆直幾多：3k-4k
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景 建築
接唔接受二手：最好唔好
其他要求：budget最好3k-4k,不過真係超過少少我諗都接受到

筆直幾多: 2000
想要單反/無反/細機/其他：鏡
鍾意咩牌子：Olympus omd e10
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：影夜空 星星
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：no
其他要求

筆直幾多：$4500 機 $2000鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：旅行 影景和幫女朋友影相
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：唔接受
其他要求：輕D ,想買呢部 但已經出左就3年 唔知會唔會好豬
Olympus OM-D E-M10 Mark II 14-42 EZ 套裝

想問如果用ff機(a7)影銀河會唔會比單反差,咁ff機又可以配咩鏡影星影影河因為一直用kit鏡影,係咪都要加接環先可以用其他鏡感激

[quote]想問如果用ff機(a7)影銀河會唔會比單反差,咁ff機又可以配咩鏡影星影影河因為一直用kit鏡影,係咪都要加接環先可以用其他鏡感激[/quot影星大光圈可以samyang 14 二手好平 有e mount
有錢可以1635 f4 zeiss

幫fd 問 ching認為新手應該用ff定asp-c好,因為望落兩邊都有人支持我嗰fd就有budget嘅

筆直幾多：3000內
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：OLYMPUS
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景 人 自拍
拍唔拍片：會
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：NO
其他要求：影出黎靚色 好似FILTER左咁既效果

筆直幾多：2000內
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：SONY CANON NIKON
唔鍾意咩牌子：OLYMPUS PANASONIC
影咩題材：風景 人 自拍
拍唔拍片：會
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：YES
其他要求：兩至三年前嘅TOP MODEL IS OK, 用開10幾年前CANON 單反

特別版，有保 (好似話)。

筆直幾多：8000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：不了
其他要求：冇

筆直幾多：$8000樓下
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：風景，人像
拍唔拍片：唔多拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：不了謝謝
其他要求：
$8000可以係剩機，鏡頭如果有推薦都希望可以講埋，當然如果有得鏡頭連機$8000就爽啦
風景影遠景多，但人像就點都係近
影相都有一段時間，但都係用緊550D，手頭上冇鏡頭，聽過朋友有講窮人三寶，但未知係邊幾個，有巴絲知的話請講埋，感謝

筆直幾多：4000
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：無特別
唔鍾意咩牌子：同上
影咩題材：旅行Vlog (人,風景)
拍唔拍片：主要打算用黎拍片>>>多過影相
接唔接受二手：接受
其他要求：主要想買有得180度反Mon既相機

目前想出既有Sony Rx100 Mark3 (4同5價位唔岩)
但唔知仲有無其他選擇，定係買攝影機好過

想買支1-2k內既拍片腳

80d
窮人三寶
1855 kit
50mm f1.8
55-250

70d/77d
sigma 1750

驚你拎到頂唔順掉左部機

筆直幾多：6000-8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇咩特別
唔鍾意咩牌子：冇咩特別
影咩題材：隨意, 多數風景>人
拍唔拍片：會 但少啲
身邊朋友多用咩牌子：cannon, Nikon
接唔接受二手：睇情況 都ok嘅
其他要求：最好唔好太重 去旅行長用 性價比高 可以影下星影下光影 希望襟用啲

xt20 1855

Canon EF 24-105mm f/4L IS USM

over400-500蚊

筆直幾多：7000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：夜景，風景，人像
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：可以
其他要求：諗住帶去留學所以保養最好方便d/耐用d
一支好既天涯鏡就夠
中意日系相

筆直幾多：4000-5000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景，人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：可以
其他要求：黎緊去西藏想影風景

筆直幾多：5000-6000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：nikon
唔鍾意咩牌子：canon,sony
影咩題材：人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：nikon
接唔接受二手：yes
其他要求：想要大光圈

筆直幾多：4-6k
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：景 人
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Sony canon
接唔接受二手：接受
其他要求：
想要輕 易用 mon可以180度反

有fd推m series /a5100
想上黎問下 買黎送比女朋友

筆直幾多：4000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：飛機
拍唔拍片：yes
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：yes
其他要求：

從零開始新手上路
筆直幾多: 5k
想要單反/無反/細機/其他：單反，無反
鍾意咩牌子：canon sony fuj
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：日出，風景，
拍唔拍片：唔太主要
身邊朋友多用咩牌子：canon sony
接唔接受二手：鏡就可以

D750
本身有12 24
同50.4
入枝24 70重覆性會唔會太高
如買 T同S邊枝好 N唔考慮太貴

或者日落

筆直幾多：3k至4.5k
想要單反/無反/細機/其他：細機dc 可反mon自拍
鍾意咩牌子：無特別 (但聽人講好似Fuji film sony喺呢個requirements好啲)
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景 人
拍唔拍片：會拍
身邊朋友多用咩牌子：沒有
接唔接受二手：不了
其他要求：容易connect到手機 希望電量唔好咁短 (長開頂到一日)

感謝巴打們 咩都唔識 唔好意思

筆直幾多：8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony/fuji/canon
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：條女/旅行用/閒時放假去郊遊影下相
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：sony/ canon
接唔接受二手：yes
其他要求：反MON同條女影相

筆直幾多：10k內
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇特別要求
唔鍾意咩牌子：冇特別要求
影咩題材：景、人
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：no
其他要求：可以wifi過相入手機 慢快門個陣影景可以有線條感

筆直幾多：2-3k內
想要單反/無反/細機/其他：sigma 17-50mm f2.8
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：貓 狗 人
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：Nikon
接唔接受二手：no
其他要求：用落部老爺cannon 500d
好耐冇影 想影返相
以前用kit鏡

筆直幾多：6-7k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony canon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人>景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：機身唔ok，鏡ok
其他要求：想要大光圈，上網有睇過 但新手唔識睇邊隻鏡岩自己

筆直幾多：10000左右
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：canon
影咩題材：街貓，人像
拍唔拍片：拍，最好有4k
身邊朋友多用咩牌子：fuji
接唔接受二手：接受
其他要求：想影到detail位

筆直幾多：6k
想要單反/無反/細機/其他：單／無
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：Canon
影咩題材：人同風景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：接受
其他要求：Budget最好連鏡

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：都ok
鍾意咩牌子：Sony, canon
唔鍾意咩牌子：No
影咩題材：人像
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：No
其他要求：景深效果強

筆直幾多: 5-6k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：景 人 貓
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：鏡ok

利申 新手

筆直幾多: 6k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
想問下單反同無反分別大唔大
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：景>>人>貓
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Nikon
接唔接受二手：不了
其他要求：輕/容易携帶

D5600

玩下舊fd鏡係咪非A7莫屬？

筆直幾多: 5K-6K內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人>風景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：唔接受
其他要求：輕/旅行用/演唱會影相,距離可以會好遠/買後長用

筆直幾多：5000左右
想要單反/無反/細機/其他：菲林機
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：影雀仔同影人像多
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：接受呀
其他要求： 無

Panasonic Gx85 + 100-300mm

Nikon F100 + 80-200mm

筆直幾多：$1-15000
想要單反/無反/細機/其他：數碼可換鏡頭
鍾意咩牌子：Leica Sony
唔鍾意咩牌子：no
影咩題材：風景
拍唔拍片：no
接唔接受二手：ok

筆直幾多：5000-7000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon Nikon (其實冇咩所謂)
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：影景 影人
拍唔拍片：應該唔多拍片
身邊朋友多用咩牌子：Canon Nikon
接唔接受二手：
其他要求：想問下去邊度買機好 旺角嗰啲影相器材舖信唔信得過
買800D好唔好

唔想買2手

入門單反有平買平，Nikon D5600 或等Canon 200D 淨機身加支光圈f1.8-f/2.8既鏡如Sigma 18-35 1.8 或17-50 2.8。無大光圈入夜/室內重衰過手機。

唔該曬 btw其實鏡嗰啲光圈點先好啲

筆直幾多：$5 - $6,000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony
/ Canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：旅行、風景、人、狗
拍唔拍片：唔太大要求
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：No
其他要求：輕便，易用

f/值越細、光圈越大

個人認為：
f/5.6 算細，日頭用
f/2.8-4 暗環境要有鏡身防震先隱陣
<f/2.8 開始大，焦距過50mm仲有淺景深效果 (apsc起碼1.4-1.8)

唔好行冤枉路，無f/4都唔好買。

用緊D750, 手上有支55-200 DX鏡
夠唔夠影飛機

Fujiflim xt2 定係 canon 77d 好？
女仔用 乜野都影

筆直幾多：under 8k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fujifilm/Olympus/Sony
唔鍾意咩牌子：none
影咩題材： 旅遊，行山景，少量人像
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：yes
其他要求/

Thanks ching

筆直幾多：一萬內
想要單反/無反/細機/其他：無反 細機
鍾意咩牌子：fujifilm Sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：主要行山用 另外影夜城市
拍唔拍片：最好有
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：接受
其他要求：

Thx 巴打

新手想買 canon ef 24-70mm L is支鏡
邊到買信得過

打漏左，係f4

筆直幾多：10k~12k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon Nikon Fujifilm
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景>人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：最好一手
其他要求：想連埋鏡

Thx巴打

新手想買細機，睇左幾部最鐘意Sony rx 100m4
想問邊度買好，同埋買個陣有咩要注意

新手第一部買左Sony A7II
如果想買支定焦有咩好介紹

依家有a72 kits鏡，fe551.8
黎緊歐遊想要枝超廣角，預算大概5000蚊
有咩推薦

Nikon D5500 有140mm鏡頭
HKD4500 二手 抵玩嗎?

就黎出laowa 15mmF2 Emount

新手冇咩概念, 想買部機去exchange用
筆直幾多：5.5k左右 越平越好
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子：sony, canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景, 人, 街景, 生活照
拍唔拍片：拍, 諗住影concert (kpop, 主體成日郁黎郁去)
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：可以
其他要求：諗緊a6000/a6300, a6300好似冇咩二手
另外想要zoom得遠既(a6000雙鏡kit值唔值得入手?)
仲有a5100, 有180度反mon自拍同touch screen幾方便
同埋有冇其他牌既機好推介?
長焦dc又會唔會岩我要求多啲?
btw望過下fujiflim, 略嫌色太味精
唔該哂

筆直幾多：1K-2k
想要單反/無反/細機/其他：鏡頭
鍾意咩牌子：Sony，Pentax
唔鍾意咩牌子：好似無乜
影咩題材：風景，人像，想要廣角小小
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：咩都有
接唔接受二手：接受！想買二手鏡，因為無咁多錢
其他要求：支鏡配a5100，有無二手鏡嘅網or店推薦？

Thank you

有無新手入門書推薦？

Sony A6000 or rx100 v好
巴打有冇介紹用咩型號

超新手 想問單反同無反有咩分別？
新手睇岩左m3/m6 係咪買左m3玩下先好啲

筆直幾多：<$10k
影咩題材：面部特寫，可能係眼，眼睫毛，甚至毛孔等等，需要影細微野
接唔接受二手：不接受
其他要求：用緊a7rii, 揾緊咩鏡適合影細微野，眼睛，眼睫毛，暗瘡，毛孔等等

thanks

筆直幾多：4k左右
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇指定
唔鍾意咩牌子： 都冇
影咩題材： 去旅行影下相 (純粹娛樂)
拍唔拍片：有機會
身邊朋友多用咩牌子： 唔清楚
接唔接受二手： 二手 不了
其他要求： 最近睇中兩部無反換鏡機
第一部: Sony A5100
第二部: Olympus OM-D E-M10
都想求下意見 相機用途都係去旅行影下相

筆直幾多：8000以下（最好連鏡）
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：no
影咩題材：Product，人，風景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：接受
其他要求：可以用來出job

筆直幾多：7000以下
想要單反/無反/細機/其他：無反 單反都ok
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇所謂
影咩題材：旅行 食物 人
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：唔接受

另外一問 如果a5000想買個影人既鏡頭有冇好介紹？

唔該巴打

筆直幾多： 6k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：-
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：景>人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：ok
其他要求：極新手求推薦

筆直幾多：$5000
想要單反/無反/細機/其他：冇所謂
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇所謂
影咩題材：主要 人(團體)，有時影景
拍唔拍片：主要拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：不了
其他要求：冇
乜都唔識求請教 窮撚學生冇錢 部機主要攞黎拍片同平時影下人。 求指教

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景, 飛機
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon 6D
接唔接受二手：ok
其他要求：冇

筆直幾多：5k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：sony canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：景>人
拍唔拍片：十分少
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友玩攝影
接唔接受二手：ok
其他要求：
遲啲會去美國旅行 諗住影下大峽谷嗰啲景 配咩鏡好啲
掙扎左好耐 唔知揀無反定單反好 學影相好似單反好似好啲咁

筆直幾多：4000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon>other
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景>人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：nikon
接唔接受二手：no
其他要求：旅行影相多
thanks bro

筆直幾多：~12000樓下
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：canon, Sony
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：去旅行, 影人
拍唔拍片：多拍
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：body唔接受 鏡ok
其他要求：屋企本身有650D，但實在太重想換部輕身啲嘅，會拍片所以想要wide啲嘅鏡，如果有淺景深就好
如果有反mon拍片就方便啲

筆直幾多：5k-8k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：nikon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：景>人
拍唔拍片冇需要
身邊朋友多用咩牌子：各有一堆
接唔接受二手：no
其他要求：

我主要掙扎買d7500 定d5500
其實新手買5500係咪夠我玩357年
同埋想一鏡走天涯

唔該各巴打

Canon 750D 連鏡 $5480 抵唔抵玩？

利申 超級新手 光圈快門乜都唔係好清楚 諗住慢慢學

筆直幾多：9k樓下
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：sony ,canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：影大肚婆同細路,風景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：唔接受
其他要求：

80d 18-135 kit

新手想問下菲林相機邊部好
Minolta XE1
Minolta SRT101
Olympus Om1n
Olympus om10

如果用a6300 轉A7RII，明唔明智
主要影相同用FF買鏡方便D，有支18105

改咗啲,咁樣嘅話有冇多啲推介

sorry再改

無知一問 買無反(m6)定單反(760D)好

利申 遲啲會讀攝影

筆直幾多：6000左右
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：人，風景，星星
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：最好唔好，新手唔識揀，怕比人厄
其他要求：最近睇中760d，但後尾再睇下發現部800d又唔係話貴好多，咁係咪轉target做800d會比較好？另外鏡頭方面我諗住起手就kit鏡18-55mm is stm再加55-250mm is stm，咁係咪比較合理同符合到budget？
唔該曬巴打

新手用緊D3100 Kit +支50 1.8,有時影左張相部機顯示對到個樣但係會朦左,所以想升級,考慮緊買二手D7000 Kit Set,聽朋友講話D7000會有走焦問題,想問下用落個問題大唔大?我主要都係影人,有時去旅行會去博物館影車,筆直三至四千,唔該晒

筆直幾多：六千下
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：影人影景夜景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：NO
其他要求：/

新手上路爬完文想買隻tokina t116 二代 for nikon
想問下各位巴打仲有冇見過一手有得買
希望係信譽好嘅鋪 貴少少都ok 因為怕比人呃

想買個副廠引閃
用緊canon機同燈（430 exiii)
求推介
最好鴨記同mk買得到

筆直幾多：8000左右
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon sony
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：人，風景，閪
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：接受
其他要求：用緊富士xa-2
睇過canon 6d 80d sony a 7

筆直幾多：$5000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Canon, Nikon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：影景多
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：Canon Sony (單反)
接唔接受二手：接受
其他要求：冇

筆直幾多：7k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony canon
唔鍾意咩牌子：／
影咩題材：風景 / 人
拍唔拍片：會拍片
身邊朋友多用咩牌子：canon ，富士
接唔接受二手：不接受
其他要求：
想要影到wide啲 會多自拍

好彩有追post
如果日後想upgrade支鏡有咩好推介 例如影遠少少嘅景
同埋係邊間鋪買會有保證啲 ?
利申:本身用緊家姐俾我嘅500D 但係支鏡花左
勞煩各位巴打

筆直幾多： 6k，連鏡
想要單反/無反/細機/其他： 無反
鍾意咩牌子：無特別喜好
唔鍾意咩牌子：無特別喜好
影咩題材：景，星
拍唔拍片：NO
身邊朋友多用咩牌子：CANON
接唔接受二手：不了
其他要求：NIL

睇中左CANON 200D
各位覺得如何

主要影product/耳機 , 5~6k m6/800d /77d 邊部好？
kit set 果支鏡夠唔夠用， 還是買淨機+50 1.8?

筆直幾多： 6k，連鏡
想要單反/無反/細機/其他： 單反
鍾意咩牌子：canon/nikon
唔鍾意咩牌子：NIL
影咩題材：人
拍唔拍片：會
身邊朋友多用咩牌子：CANON
接唔接受二手：不了
其他要求：諗緊800d/70d

本身有部a7ii想搵老鏡

筆直幾多：1000-2000
想要單反/無反/細機/其他：都鏡
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景 ，人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：sony
接唔接受二手：接受
其他要求：想買大概24mm-50mm 定焦 光圈大少少

唔該晒巴打手

筆直幾多：1000樓下?!
想要單反/無反/細機/其他：用緊Nikon D750加枝定焦鏡
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：主要想影室內貓
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：yes
其他要求：/

筆直幾多：4~7k
想要單反/無反/細機/其他：廣角鏡
鍾意咩牌子：啱用就得
用緊咩機：Olympus em-10
影咩題材：影景多
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子：canon / Nikon
接唔接受二手：盡量避免
其他要求：
本身睇緊 m.zuiko 7-14mm f2.8 pro
同埋 m.zuiko 9-18mm f4-5.6

想問下有冇其他推介

筆直幾多： 6k 連鏡
想要單反/無反/細機/其他： 無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人
拍唔拍片：主力拍片 vlog
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：不了
其他要求：輕 有自拍mon 可外接mic 對焦快
求巴打推介

筆直幾多： 6k
想要單反/無反/細機/其他： 無反
鍾意咩牌子：用緊Sony Rx100 第一代
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人 風景
拍唔拍片：唔多拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：可以
其他要求：
有睇過大機，但怕用慣細機會重
另外睇緊a6000 + 變焦/定焦鏡
已經好耐無睇相機分唔清邊款好用

筆直幾多：6000左右
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony/canon/fujifilm
唔鍾意咩牌子：none
影咩題材：人像 風景 食物
拍唔拍片：拍，會拍下生活點滴 去旅行拍下片咁
身邊朋友多用咩牌子：冇咩人用
接唔接受二手：不了
其他要求：想反到個mon

睇梗canon m6 定 sony a5100
Fujiflim xt10/20 唔知有冇得反mon
同埋想知以上講個d機追焦好唔好
唔該哂

筆直幾多：8000-10000
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景 人像 貓
拍唔拍片：唔拍
接唔接受二手：接受
其他要求：星軌

A6000/a6300+1670z係咪已經夠影 山景 城市景 夜景呢啲？

Budget 20k
去北歐影極光
無反怕唔怕濕小小就收皮
D750 係咪好過6D2
去到天氣好凍
怕唔怕舊電收皮

筆直幾多：20000
想要單反/無反/細機/其他：未知
鍾意咩牌子：sony/canon/Nikon
唔鍾意咩牌子：none
影咩題材：人像 風景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：冇咩人用
接唔接受二手：可以
其他要求：防水 / 唔怕凍 /愈輕愈好

筆直幾多：meet到要求內當然越平越好,夠用就夠,始終新手
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：-
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：拍片拍人多
拍唔拍片：主拍
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：唔識check
其他要求：

新手呢排想試下拍下片,但乜都唔識

做左陣research ,想買部無反玩下

本身睇緊新啲既有 canon m6 sony a6300

甚至舊啲既fujifilm xt10

但奈何真係乜都唔識,完全唔知點揀好

最主要都係想拍片,拍人多 ,有1080p ,做下濕鳩utuber

最後問埋如果有介紹既,有咩配件要買埋,幾錢等

同埋買既話會去邊,有咩注意,睇過下話肥花 , 但呢啲會唔會見我柒下柒下比人水

極新手乜都唔識,褲已除

筆直幾多：6k
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子：sony/canon
唔鍾意咩牌子：---
影咩題材：星空/夜景/風景
拍唔拍片：好少
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：ok
其他要求：輕便d

暫時見到sony 有優惠4990 有rx100 m3

係呢部啦

加多樣,如果有反mon最好,因為我諗多數係自拍

絲打買左未,同你要求差唔多

筆直幾多：3000-4000
想要單反/無反/細機/其他：冇反
鍾意咩牌子：fujifilm嗰類外型
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景，人
拍唔拍片：唔多拍
身邊朋友多用咩牌子：冇乜frd玩
接唔接受二手：唔買二手
其他要求：新手想學玩，尤其想去旅行留影 唔該巴打

收到，如果拍片用sony a5100 點評價

未買呀
不過打算買canon m6
因為都睇過片 爬過文
覺得幾岩 又有個反mon

我反而mark左 a5100先

去玩下實機再決定

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：旅遊風景 人物 自拍 食物
拍唔拍片：會拍旅遊日記,類似vlog 尻拍
身邊朋友多用咩牌子：乜都有
接唔接受二手：唔接受
其他要求：主要係女仔旅行用。外型靚仔。夠輕。唔識執相,最好直出靚。

幫老婆問, 要求多多請見諒。

筆直幾多：5k-7k
想要單反/無反/細機/其他：未知
鍾意咩牌子：比較鍾意Fuji 隻feel
唔鍾意咩牌子：none
影咩題材：人像 風景 黑白
拍唔拍片：功課需要 可能要
身邊朋友多用咩牌子：多fd用a7 有個用5d
接唔接受二手：都可以
其他要求：睇中左xt1 or xt 20 但唔知用咩鏡好

筆直幾多：7k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：夜景，山景
拍唔拍片：較少
身邊朋友多用咩牌子：Olympus
接唔接受二手：二手鏡可以接受

點睇canon 77d?

筆直幾多：5000以內
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：遠景/人
拍唔拍片：一時時
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：可接受
其他要求：可以翻轉個mon

有無巴打用緊 Olympus E-M10 Mark II
小弟想入手 ， 跪求用家心得分享 感謝

用左2年a5100，呢部機有幾個大問題，你ok人可以去馬
一，無evf，陽光底下睇死人
二，唔夠制用，為左機身細，cut晒d fn同轉盤
三，機身太細，男人用手感麻麻地
不過要反mon，速度快，d相出黎質素好，呢部都幾好既選擇黎

新手上路想買xt20 想問下呢咖價錢幾多同邊到買最好？

Pish

筆直幾多：6000左右
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：Sony/Canon/Fujifilm
唔鍾意咩牌子：Pan記
影咩題材：主要街拍 少量風景人像
拍唔拍片：唔多 有4k當然最好
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：no
其他要求：輕便少少kit鏡上陣都ok 當然加埋鏡頭8000內都可以 唔該曬

Sony a6300?

呢部見啲人都話唔錯 不過實際操作m5個touch mon對焦會唔會方便好多？ 定係Sony質素好過canon m5？見sony有400幾個對焦點

新手考慮緊canon m6 or Sony a6300好

筆直幾多：7000左右 連鏡
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Nikon/Canon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：街拍 人 夜景 星空
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Nikon
接唔接受二手：no
其他要求：無

對焦緊係Sony 贏晒啦

想問下我用緊700D
最近睇中左枝canon 10-18廣角鏡
諗住買黎去旅行影風景（遲d去睇紅葉 ）
有冇話邊度買抵/有野送？
我公司附近有間萬成/永成，o唔ok?
另外洗唔洗買遮光罩？
唔該哂！

配入門機冇所謂
二手會平D 睇你個人選擇
遮光罩我認為有比較好

筆直幾多：10k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：人，景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：／
接唔接受二手：唔接受
其他要求：／
依家睇中77D,定係買其他型號?

唔買80d？

80d好啲?

可以參考下mobile01既相關評測 睇下自己有無需要買80D

筆直幾多：<4k
想要單反/無反/細機/其他：有nikon D5500
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：景
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：接受
其他要求：求一支ultra wide lens推介

thx

諗住平平地買部Nikon D3400
但格價網既價同百老匯既價錢都差幾遠下
咁應該去格價網入面既舖頭買定broadway好?

如果買行貨嘅話大鋪細鋪都差唔多
不過百老匯有機會r到贈品同儲cash dollar果啲

筆直幾多：10k
想要單反/無反/細機/其他：有canon 6D
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：bigma
影咩題材：景,人,間中product
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：只用2手
其他要求：想兩枝定焦走天涯，求高手們推介
諗緊35L一代+135L定一代百微好
睇返以前用zoom影嘅相用嚟用去都係28, 35 85三個焦距所以想轉定焦
求推介

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：單反 無反都我
鍾意咩牌子：Canon Nikon
唔鍾意咩牌子：p記
影咩題材：旅行風景 街景
拍唔拍片：可能一時時
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：不了
其他要求：可以介紹多個鏡比我嗎，可以隨時影女人

小弟用緊760D
上網睇APS-C機鏡王係呢支Canon EF-S 17-55mm f/2.8 IS USM
其實而家支EF-S 18-135mm f/3.5- 5.6 IS同佢有咩分別，除左2.8同3.5。
遲啲想上6d2,而家仲入手不？

用緊D750,少影遠野,用DX 55-200夠唔夠做?

筆直：<10k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：冇特定
影咩題材：人，動物同模型
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：不知道
接唔接受二手：不接受

筆直幾多：<8000
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：公司影 job 用，靜：event / exhibition setup, 動：event 相做公司 portfolio
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：不接受
其他要求：要易用，因為比男女同事共用

麻煩巴打提議下

想問下Nikon a900抵玩嗎？ 想普普通通去旅行影下相

xt 20
平鏡6千 靚鏡8千 直出相都夠靚

xe 3
就出 同上但控制簡化同細部

em 10 iii
就出 5軸防震

呢個budget除左舊機同二手都好難有交易

一係就機仔 olympud epl 8 加多枝大光圈定焦練下功夫先

800D真係垃圾？
我見上面無巴打推薦呢部機

筆直幾多：13000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon nikon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景(日出 日落 星 星軌 銀河 etc)為主, 人較少
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：不
其他要求：耐用

筆直幾多：10k 連鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：唔想用canon
影咩題材：街拍 人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：接受到
其他要求：本身有部d750 kit 想入返部無反街拍、影人像 +想玩等效50mm 大光圈鏡定係出枝sigma 24-70 art好？
Thx 諗左好耐都諗唔到答案

謝 ching
但本身諗住係 sony rx100 個方向嘅機仔，有冇類似機款可推介？

筆直：5000
想要單反/無反/細機/其他：xt10
鍾意咩牌子：fujifilm
唔鍾意咩牌子：冇既，但想買fuji
影咩題材：影景影人
拍唔拍片：拍既
身邊朋友多用咩牌子：身邊無fd有無反相機
接唔接受二手：接受

想問下如果靜買xt10機+xf 35mm f2鏡既話大概幾錢
同埋xt10應該買一手定二手好？
因為唔知二手大概幾錢，如果二手同一手差唔多錢緊係買一手

儲多陣 買xt20

咁直接rx100 v 快靚正

筆直：13000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：冇乜
唔鍾意咩牌子：冇乜
影咩題材：影景/旅行
拍唔拍片：拍既/樂器cover片
身邊朋友多用咩牌子：nikon
接唔接受二手：不

本身有D750 kit set但覺得太重 又唔係做嘢用
諗住轉xt2 其實有咩咁好 買唔買kit set 同埋同x100f有咩分別
Fuji有咩超廣角鏡好 黎緊去瑞士 thx

xt 2 with 18 55 kit 11 12K左右

x100f view finder 操控上轉mode xt 2會方便好多

x100f 無反mon無touch screen

另外就係xt 2可以加直倒提升效能 當然就out budget 可以日後考慮

餘下既錢感覺上買唔到一枝proper既wide鏡 可以18 55頂住先 9成夠用

筆直幾多：10-12k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony/ fujifilm/ canon
唔鍾意咩牌子：samsung
影咩題材：風景
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：No
其他要求：主要想旅行用, 輕便為主。考慮緊sony arii/ fujifilm xt-2。但唔知配kit鏡定其他鏡好。

謝謝

配18 55 kit夠你用

Miss左我果個

因為我唔熟單反 所以唔敢亂suggest

我會suggest XE 3
VIEW FINDER 會俾到你唔同既思考方向

而且相對細部 唔計sony

用咩鏡就幫你唔到因為唔熟 不過富士枝枝都靚 搵岩9買都會滿意

如果想街拍snap shot 又唔介意DC仔既可以諗RX 100V 輕便無撚敵日日放褲袋出街影相

Thank you

筆直幾多：4000至5000左右 盡平
想要單反/無反/細機/其他：無反/單反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：
影咩題材： 人像 景色 旅行用為主
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：canon Sony
接唔接受二手：接受
其他要求：諗梗Sony a6000/Olympus em5ii/canon eos m3,a6000係靚但kit鏡好似麻麻？買埋好既鏡又好貴 m3配枝11-22mm鏡會唔會比頭2部齋配kit鏡好(唔太影動態野，a6000個追焦速度快對我無乜用）？

呢個價位em 10 ii 二手最好 得佢有5軸防震

之後入枝 12 42mm 夠你旅行用

sor 14 150

新手想問a6300同a6000可唔可以share lens??

如果我買6300水body cp值高唔高

本身有鏡？

6300同6500差好遠 寧願俾多少少升級

如果無鏡但好like sony既不如考慮 RX 100V

筆直有限 只諗6300 同 6000
想知兩部啲鏡都可以共用 唔識

都係emount

rx100 v 分分鐘平過你a6300啦

你買完body仲要鏡 係人都知sony迫人買FF鏡搵錢

APSC鏡唔係出垃圾就貴到pk

除非你下部上sony FF機就話姐…

筆直幾多：4K內
想要單反/無反/細機/其他：
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：景
拍唔拍片：想用埋黎拍少量片
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：最好一手
其他要求：完全新手 唔熟相機 無Iphone 所以我想搵部相機係個screen可以flip出黎for錄片嗰陣睇到鏡頭係點嘅

筆直幾多：4-7k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：Nil
影咩題材：風景, 人, 旅行用
拍唔拍片：10%拍片機會
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：no lu
其他要求：諗緊canon 70d vs 760d, 巴打建議邊部岩新仔玩 另外想問問係邊買機有保障同可分期(sorry 我窮 )

筆直幾多：$2000內 (可以加少少 )
想要單反/無反/細機/其他： 鏡
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：景, 星, concert
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：1手2手都OK
其他要求： 其實黎緊去旅行想買支鏡方便影下景, 本身用緊CANON 無反機. 得支跟機鏡. 係唔係應該買支天涯鏡? thanks

買果陣要注意d 咩？

你有咩機 咩鏡

用緊canon M3 無反, 鏡得一支跟機18-55mm.

筆直幾多：NA
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：NA
唔鍾意咩牌子：NA
影咩題材：咩都會影下，風景，夜景，街景.etc
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：一個朋友一個牌子...
接唔接受二手：NO
其他要求：
求半新手入門推介
之前有用開可以較快門/光圈既DC
不過去旅行影夜景真係
有上網自己睇過D資料
O記 定 SONY FF(a7ii a7rii) 好
我都知價位差好多
但係a7ii 連kit, a7rii 就清好多(有少少強迫症，唔係好想放大張相會起格...)

D3400 同d5600 差別大唔大

如果價錢唔係問題 直上A7RII係最合理

特別係low light performance O記細底是原罪

你差

反而覺得你應該trade部xt2番黎 之後買枝prime街拍

200D duel AF 單反 夠你用

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：鏡頭
鍾意咩牌子：canon FF
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人像 風景 旅行用
拍唔拍片：
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：
其他要求： 唔要定焦，24-70咁上下焦段，副廠都得

筆直幾多：$8000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：SONY/CANON
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人同風景 (主要旅遊用)
拍唔拍片：/
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：/
其他要求：想買之後配多支大光圈定焦 budget可加within $2000

麻煩巴絲打解答

筆直幾多：10k-15k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人 風景 星空
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：no
其他要求：想80d跟18-135，再出多支50 1.4/1.8
想出一支專影人，請問咁樣出有冇咩問題

Thanks! 咁我應該搵支28mm左右先

筆直幾多：9k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：人像, 風景
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：No
其他要求：唔要旋轉mon、要有shoulder

Thx！

200D 餘下既錢加多枝鏡

新手趕上堂 臨急買咗部750D
請問呢部好唔好用

可唔可以睇埋其他要求 唔該

你可以唔用旋轉mon 其實幾好用

咩叫做有shoulder?

筆直幾多：15000
想要單反/無反/細機/其他：fuji xt2 or sony A7 II
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：同女朋友出去玩, 影下朋友啲仔女
拍唔拍片：好少 (穩定器好貴 )
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：不接受
其他要求：/唔想太重.

A7II + 55/2 + 28/2 (呢個組合夠玩好耐）遲啲有budget入多之85/1.8(4k左右）

想wide d 有冇其他介紹? 28F2 換?

有但係貴，16-35 F4 （新貨價行貨8k左右)
唔介意手動可以睇下老娃啲wide 鏡

其實我覺得28好多情況下都夠wide

我覺得常用wide 鏡24mm係極限
再wide就基本上你平時用唔著。。一年用2次去旅行用來影2張風景照
之後又放返落防潮箱。

你手鏡齊想要ultra wide可以買定焦，否則我覺得wide 鏡來講
28-35mm 出勤率比較高

筆直幾多：越平越好
想要單反/無反/細機/其他：有部700d
影咩題材：景 想影星
拍唔拍片：唔拍
接唔接受二手：不
想買支新鏡 但係唔知邊支適合我想影既野

2手5D3, 求其買支15-21mm左右 光圈最少f2嘅廣角定焦鏡
平平地睇下三陽同埋老娃啲手動大光圈wide鏡

trade機咪有囉 買多枝鏡都仲平過$8000

1424 2.8

筆直幾多：around 15000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：景 人
拍唔拍片：拍片
身邊朋友多用咩牌子：Sony
接唔接受二手：ok
其他要求：

感謝

筆直幾多：$5000-$6000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：影景（要景深）>人
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：想旅行影景用，有時會影下人

筆直幾多：around $6000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：no
影咩題材：影景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：新手 想要部輕身啲嘅機方便成日帶出去 想問M6好唔好？ 或者有冇更啱我嘅機

我本身有部 Olympus EM10 MarkII 用緊佢跟機既鏡頭 但係最近想影下人 所以想買枝定焦鏡
筆直幾多：1000-1500
影咩題材：女 風景
接唔接受二手：完全接受
其他要求：冇乜
睇左好耐都唔知25同45邊個啱自己多啲
Panasonic 同Olympus 邊個好啲？

一係m6 一係m5, 再細啲就等M100, 但係部機主要touchscreen好少實體掣

筆直幾多：around $17000
想要單反/無反/細機/其他：A7ii/A7Rii
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：旅行，影景，街拍
拍唔拍片：幾乎無
身邊朋友多用咩牌子：都有，Sony多少少
接唔接受二手：唔接受
其他要求：本身用開RX100iii，等A7iii出又等唔切，本來打算買A7ii+SEL1635Z，計返條數可以買A7Rii+SEL2870用住先之後再買鏡，求教大佬們邊個方案好？

筆直幾多：13000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Nikon /canon
影咩題材：星空 風景>人
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：可以
其他要求：
暫時睇岩 d7200 同80d 點揀好？
推介埋鏡就最好

等下啦

去M43 post問比較好

筆直幾多：4000-5000
想要單反/無反/細機/其他：愈輕愈好，但如果單反效果好好多就單反
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：影Product，手錶。
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：OK
其他要求：想影到有以下相既效果

唔該哂

筆直幾多：8000內
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子：考慮緊 canon sony
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：多數都係for旅行影下人影下景 (想要有淺景深效果)
拍唔拍片：旅行記錄下既片 唔使好似vlog個啲咁pro
身邊朋友多用咩牌子：朋友好似話canon好啲 sony出色好似麻麻 但其實我乜都唔識
接唔接受二手：唔接受
其他要求：上網睇好多話sony無反幾出色 但身邊朋友又話麻麻 想知各位巴打可唔可以以用家身分介紹下唔同牌子既優點缺點係咩

筆直幾多：5-6K
想要單反/無反/細機/其他:無反
鍾意咩牌子：無偏好
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人 景
拍唔拍片：較少
身邊朋友多用咩牌子：Nikon
接唔接受二手：no
其他要求：我唔想反mon影出黎啲相 會左右反轉左
新手😄

即係唔要反mon唔自拍？

我想要反mon 但我之前去門市試Sony a5100 自拍 會左右調轉左咁好似鏡像咁🤔 所以想問 有冇啲反到mon自拍但唔影出黎張相唔會好似鏡像咁左右調轉？ Thanks🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

setting問題 手機都有鏡像同非鏡像 相機一樣有

呢個budget全新的話可以考慮Olympus EPL 8

有機 有鏡 有反mon 靚仔 細部 夠曬用

去大鋪仲有得分期 我諗仲有錢買多枝定焦

筆直幾多：4k
想要單反/無反/細機/其他：用緊a6500
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人 影
拍唔拍片：間唔中
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：一手優先
其他要求：想要1x-50/70 左右既變焦鏡, 冇好選擇就定焦

筆直幾多：<5k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無特別
唔鍾意咩牌子：都冇
影咩題材：景 人
拍唔拍片：好少拍
身邊朋友多用咩牌子：無咩frd影相
接唔接受二手：不了
其他要求：想買部去下旅行，行下山用，夜景都會影下

推一推

基本上要睇FF鏡 我諗$6000差唔多有枝好既變焦

APSC鏡得G master屌得過

你個budget買唔到sony FF機啦

你睇下呢張景深夠唔夠淺先 我唔知你要求有幾淺

筆直幾多：5000~6500
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇特別要求
唔鍾意咩牌子：同上
影咩題材：風景>街景>人
拍唔拍片：拍(但質素唔太高要求)
身邊朋友多用咩牌子：冇乜朋友影相
接唔接受二手：唔接受
其他要求：冇了

應該唔諗FF啦 a6x00個啲 同canon m系列點揀
其實個景深都係要黎幫女朋友影相 呢個程度應該夠掛

謝謝

筆直幾多：<8000
想要單反/無反/細機/其他：輕就得
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：Olympus
影咩題材：小朋友，所以想對焦快
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：不
其他要求：一直用550d，想要輕啲方便啲

求指教。

已決定買xt2，但想問fuji kit鏡係咪都可以要埋？

利申新手，主要鐘意影人同景。

感謝。

新手用緊760D 想買支廣角鏡budget二至三千蚊(突少少錢都得) ,之前睇過Samyang AE 14 mm f/2.8 ,CANON 10-18mm ,遲啲可能會想試下影星,想問下各位師兄有咩其他建議?

10-18啦咁, samyang手動對焦

Canon EOS M5

景深果啲用apps執啦
至於顏色你帶張sd card 上兩個牌子嘅showroom或者相機鋪影幾張再返屋企用電腦開file比較下, 最好帶埋你女朋友去做model

既然你都無咩要求唔考慮無反？
上canon nikon sony showroom 拎上手自己試下邊部好手感顏色好

都係sony fujifim olympus panasonic呢啲牌子, 你呢個budget應該唔會有太多選擇要煩, 建議你揀部輕同細部方便放入袋嘅機

canon都有無反, 但係得m6 m6 m100係可用, 唔好貪平買其他舊機

Nikon無反係黑歷史, 一樣唔好貪平

手頭上有無相機? 影product你有燈箱同腳架已經贏左大半, 相機性能反而係次要

點睇cannon 800D

筆直幾多：6000內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無特別
唔鍾意咩牌子：無特別
影咩題材：風景較多，平日都會影下食物、人等等
拍唔拍片：拍但較少
身邊朋友多用咩牌子：得一個朋友有，佢嗰部係canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：新手想學影相，想要一部易用嘅，旅行用得較多，所以想部機輕啲

唔該晒

Sony RX 100 V
Olympus EPL 8 with 14 42
Olympus EM10 III with 14 42
Canon EOS M5 with 15 45
Canon EOS M6 with 15 45

有枝貴d 就靚d 既 聞下相就要俾多少少錢

整體上Fuji鏡都靚既

Canon EOS M5/M6 with 15 45

Olympus EM10 III

Canon EOS M5/M6

另外買多枝定焦人像鏡就ok

Olympus EM10 III with 14 42
其實mark II 同III
有咩唔同?
差二年時間但功能上好似差唔多

有新買新 就係咁簡單 firmware update果堆

筆直幾多：6000 under
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：風景同人
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：接受
其他要求：

M5二手

筆直幾多：around $10000
想要單反/無反/細機/其他：6DII / X-T20 / X-T2
鍾意咩牌子：Canon / Fuji
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：旅行，SNAP，人像
拍唔拍片：幾乎無
身邊朋友多用咩牌子：Canon / Fuji
接唔接受二手：接受
其他要求：本身用開100D，覺得靚出黎既相硬係有d濛唔夠sharp, C記鏡有50.8 II, 24餅, 18-55kit同28.8 sigma，試過下fuji感覺不錯, C記升級完買紅圈又要洗好多咁...,
諗緊轉會fuji好定係升去6Dii？

你列出黎既機無咩可比性…種類唔同

要搵出點解d 相唔sharp 先可以對症下藥去搵咩機

鏡頭問題定係其他

筆直幾多：4000
想要單反/無反/細機/其他：無反，a5100
鍾意咩牌子：冇特別，不過想盡量用翻sony鏡
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人，近景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：唔知
接唔接受二手：接受，但唔知邊到信得過
其他要求: 好鐘意有景深既相，新手上路想盡量用住一支鏡先

why sony lens? u hv one?

advice a6300 second hand

我睇錯問題，其實唔一定sony，只係我唔知有咩其他牌子岩用。同埋而家係用緊sony a5100

筆直幾多：15000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：景，人，食物 乜都影
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Sony Fuji
接唔接受二手：不了
其他要求:本身有760d跟kit同支12 24 art係手，想話如果上ff入多支標準會好啲？

感謝 想問下m系列支11-22，超廣角夠唔夠旅行用？
有無咩必買既鏡頭。

旅行通常用standard zoom 唔係wide 鏡

鏡群我唔熟 但有一點可以提你 你要查下枝鏡係部機度用得到 有機岩插但用唔到functions

筆直幾多： 6000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：鍾意Fujifilm色
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：生活照, 去旅行
拍唔拍片：少拍,
身邊朋友多用咩牌子：毒撚冇朋友
接唔接受二手：
其他要求：

新手無知一問 想學影人多既77D夠唔夠用/會唔會太勁好難用
同埋一手連鏡8k內得唔得

xt20 with cheaper kit, should be aroind 6xxx-7xxx

想買枝t1120 邊度平？
一二手都得

筆直幾多：under 10k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：canon
影咩題材：新手，旅行用，影景，都想學下影街景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子:
接唔接受二手：接受
其他要求：

上網睇過, 係部機問題, 本身影出黎係咁

係你自己問題

筆直幾多：～ $10000
想要單反/無反/細機/其他：單反/細機
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：旅行/人像/風景/咩都影
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：接受
其他要求：本身有用550D, 但一到夜晚無論拍片定影相都好多noise, 想要部可以夜晚拍片都無咁多noise既相機。

筆直幾多：5000 or 樓下
想要單反/無反/細機/其他：單反外
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：風景9成同自拍1成
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：雜牌
接唔接受二手：不接受
其他要求：可以接受無zoom 定焦都ok

唔覺得係... 用其他機唔會咁

100d sample:

筆直幾多：10000內
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：canon,Sony
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景,星空
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：雜牌
接唔接受二手：冇所謂
其他要求：

你試下落腳用timer影

想買 RX-100M3
買二手定一手好？
大約咩價錢？

mark V 一手

筆直幾多：~9k
想要單反/無反/細機/其他：單反／細機（唔知有咩推介）
鍾意咩牌子：無咩所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人＞景
拍唔拍片：比較少
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：No
其他要求：旅行影相用 希望盡量輕便

岩岩有睇過77D 好似幾唔錯 岩新手用嗎
其他牌子有咩推介？

細機比較少聽到人地討論 唔知有咩好機推介？

筆直幾多：30k左右
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Leica
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：影景比較多
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：IPHONE
接唔接受二手：NO
其他要求：可唔可介紹埋邊度買好，想月尾買到，可以碌到AE最好。

canon M5 差唔多同grade既無反

xt20 fuji無反

em10 iii + 12 40 2.8 文青 5軸 靚旅行鏡

out of my range purely religion

新手想買相機
近日留意左 Canon EOS 200d 同m6 好耐
邊部好啲呢？
定係760/800d呢 差別大嗎？

Sony A9 啦 最好

筆直幾多：~5k
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子：Fuji
唔鍾意咩牌子：---
影咩題材：旅行風景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：---
接唔接受二手：接受
其他要求：諗住買x70 或者有無差唔多嘅選擇？

本身用緊sonya7ii 加28-70 kit lens + zeiss 55mm 1.8 想將枝kit鏡升級 影景為止 旅行會帶晒兩枝
筆直大概3-4k 唔介意二手

搵xt20既二手啦 應該5千搞得掂有機有鏡

用緊Eos 600d
想買支鏡試多d
會影淺景深同郊外景
邊支岩新手用

筆直幾多：6K-7K
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：影下玩具 旅行風景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：不接受
其他要求：之前有巴打介紹Olympus E-M10 Mark III 14-42mm Kit
但我唔太識玩...唔知有冇伏

唔太識玩係指？

not even possible to buy a gd len for FF body within yr budget

the new 24 105 F4 G maybe yr best choice but it costs nearly another FF body

second choice is 24 70 F4 - 5.6? i dun remember which costs around $6000 for a new one

新手
好小掂相機

俾完意見唔信咁點解要問

唔係唔信
不過想知仲有咩選擇
咁我都要去試機..睇下洗唔洗試下其他款

無反呢個budget幾間都差唔多
個人對canon無咩好感，佢d唔多睇，我就唔講

你要影既幾間廠的鏡都做到
主要可以考慮長線發展/會唔會發展

Sony/Fuji/canon 都係Apsc size, 鏡群開始/富士直頭算齊
Olympus Panasonic 就係m43 size, 比apsc 細，鏡群都多，但價錢質素有點相向發展，即係所謂性價比唔得

機身性能om/Panasonic 無反上係幾ok, 以對焦準確度/反應計。唔係第一都一定第二
不過底細，推高iso就會差過apsc

鏡群質素我prefer ，比較抵玩又算足料，偏向高質
M43鏡，買靚少少都唔平，佢個價唔多值

如果畫質主打可揀富士
性能我偏向揀om/Sony a6500/Fuji xt20

品牌關係揀canon/Sony

外貌關係自己諗

一機一兩鏡，分別唔大，但富士鏡本身靚d, 我會略略比高少少

明白

加多樣光學/物理定律
要靚要大光圈，鏡會重左大左

Om個面就以輕細主打
Fuji就岩岩係另一面，畫質主打

富士鏡畫質造好d, 所以size 又大d
同樣，Sony 支24/1.8 zeiss, size上又係會大少少

你將canon/Sony/fuji的standard zoom一拍埋睇就明，大家差唔多大細

有d鏡，在光圈上整細d, 令鏡頭又細返d，特別係canon出比Eos M的鏡，都偏向呢個方面製造

Om本身底細，光圈又係偏細，再用好多數碼修正，所以size算係最細。不過都係咁，所以我話價錢上唔多值。比貴左/差唔多，但用料少左xx

搭單問下
如果都係旅行用 但主要影風景 想廣角d
係咪都係照上面個list?

無反係呢幾部 單反旅行就睇人囉

想試下RICOH GR2真機,
香港有冇showroom / 鋪頭可以試架？

新手用80d想買支鏡 試下打雀
有冇巴打有建議？ 筆直4位數 試在學下野先

筆直幾多：一萬或以下
想要單反/無反/細機/其他：單反or無反
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：未有
影咩題材：影人同旅行相多
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：不
其他要求：小弟係新手，主要想買返部相機去旅行影下靚相同幫女朋友影相，其實我暫時上網睇中左sony嘅A7ii同A6500，但又唔知單反定無反好

希望有巴士幫下小弟

筆直幾多：5～7K
想要單反/無反/細機/其他：單反>無反
鍾意咩牌子：canon Sony
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：風景 生活 人 旅行
拍唔拍片：都可能拍下既
身邊朋友多用咩牌子：canon Sony
接唔接受二手：不了 新手唔識check
其他要求：
新手買第一部機 唔知買邊部好 暫時800D 77D a6000

唔知仲有冇其他推介

鍾意DSLR 就77D 加枝kit

想買靚鏡就要投資多少少

FF機好比較重 旅行你諗諗佢

Sony APSC鏡群有點頹 除非你無要求到kit len都接受到 咁就揀a6500啦

而base on 你既budget 我覺得你應該去鋪頭試下機先

例如Olympus em10 iii canon m5 77d fuji xt20

u better phone ricoh hk to ask

筆直幾多：<$10000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：之前ricoh gr用得幾開心，會照用，但想有部唔同焦距(想變焦方便啲，但定焦都可以) 同可以大光圈啲
唔鍾意咩牌子：冇話咩
影咩題材：雜食多，其實唔pro，咩都影啲咁
拍唔拍片：可以唔洗
身邊朋友多用咩牌子：fujifilm sony
接唔接受二手：想一手多啲
其他要求：輕同方便係好大考慮，所以單反都冇點諗過，平時影相都係會手機Lr/vsco執post ig嘅姐，考慮緊fujifilm x-t20/x-e30 kit 18-55或者a7ii 但未諗到kit唔kit鏡好

筆直幾多：<7000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：---
唔鍾意咩牌子：---
影咩題材：人 風景
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：---
接唔接受二手：不了
其他要求：新手第一次買相機 因為讀嗰科可能要拍片 想問下意見

可能你覺得我派膠 但係講隨身RX100V 可能係好選擇

講真APSC 機加枝大光圈又變焦其實都唔細 FF機身更加大枝炮

我會投xt20 因為操控上有差別 買貴kit set都係$8000

Canon M5/Olympus EM10 III

有睇過下fujifilm X-T20 呢部同上面兩部點睇？

筆直幾多：<10k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：旅行影風景 人
拍唔拍片：唔會
身邊朋友多用咩牌子：身邊冇fd玩
接唔接受二手：唔買二手
其他要求：新手想學玩,想買支可以玩耐d既 想買黎旅行影靚景 求推介

朋友介紹xt20

但rx100v 我覺得個價太貴 同埋少少重量其實都可以，唔好單反咁款都ok，同埋我部gr都係買左$3200，同埋gr 都apsc操作我都接受到，如果係咁我寧願繼續用ricoh gr

筆直幾多：5K-6K (連鏡頭)
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon, nikon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：景 > 物 > 人
拍唔拍片：會, 但少
身邊朋友多用咩牌子：毒L無朋友
接唔接受二手：唔要
其他要求： 想玩夜間縮時拍時

筆直幾多：~5000
想要單反/無反/細機/其他：想買鏡俾部a7用
鍾意咩牌子：無 唔介意副廠 或者 用adapter
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景、人像、街拍 通常旅行用 想方便
拍唔拍片：有時拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：接受
其他要求：想要wide啲
唔該晒

筆直幾多：3k~4k
想要單反/無反/細機/其他：
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：

最近睇左部EOS M6 值唔值得諗?
主要都係旅行用

補充返先

唔鍾意有艦頭定係唔用view finder…?

我見你開10K樓下 RX100 V 全新好似都$7000而已…？

77D with 18 - 55 入門價錢 中階單反機享受

機頂有LCD已經贏在起跑線

題材咁多一枝鏡做曬好有難度喎師兄

你唔講下手上有咩焦段？

我覺得相機無view finder好on9

儲到6K 再睇啦

其實係唔想買太貴

如果你拍片上面兩部會好啲 M5 最強 em10 iii第二 但唔係話xt 20唔好

講影相富士色係強既

XT 20會建議買貴果套kit set

鏡頭靚俾多少少都抵

XT20 貴kit set

standard zoom 旅行用一流

em10 iii

m5

我諗我會買m5 thank you

因為拍片都唔會話拍好多 主要都係鍾意用嚟影下相
如果跟貴kit嘅話大概幾錢？
第一次買相機真係咩都唔熟

er…其實google下都唔難搵既…

貴kit 8千頭有交易 現金價最平就一定

筆直幾多：15~20k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：旅行影景影人
拍唔拍片：旅行拍下片
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：唔接受
其他要求：想有180度自拍反mon, 有內置閃光燈

新手上路 咩機都未玩過所以咩都唔識
本身諗住入6D mk2 但見人話唔係咁值所以冇買
請指教

我新買部a7body 手上一枝都無
一係我咁問 如果買得一枝
你建議我買佢枝FE28mm/f2 加個conversion lens變21mm 定係 28-70mm/f3.5-5.6 (kit鏡) 定係直上FE 55mm

standard zoom should be more useful

2870買2手，千幾蚊
55 1.8買埋2手都係5000
個價=一手55

筆直幾多：$10000
想要單反/無反/細機/其他：無所謂
鍾意咩牌子：富士/Sony
唔鍾意咩牌子：Pentax/Nikon/Olympus
影咩題材：人像，風景
拍唔拍片：甚少
身邊朋友多用咩牌子：Sony/富士
接唔接受二手：接
其他要求：防塵、防滴、耐寒

XT 2 for sure

有冇ching可以指點下

我expect 用10k係大升級嘛, 但要用7000買1吋sensor機仔，我寧願xt20 kit $8000或者繼續用GR

新手問: 而家用緊D3400同支18-55 KIT鏡
諗緊應該upgrade部相機定買支大光圈影人定wide angle影景好

筆直幾多：6k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：景 人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：盡量唔好二手 我新手唔識睇唔識驗貨
其他要求：

XE 3呢？

其實尼個就係我個矛盾位呀,xe3 kit差唔多9000但a7ii kit都係10000有找，一個apsc 一個fullframe, 自己又唔熟尼兩個牌子

取向唔同 FF好難日日帶係身 除非“影相”先過“出街”咁樣部機既重量就唔係考慮

相反“出街”先過“影相” FF既重量就係考慮因素

XE 3係類似x pro2呢類view finder無反既簡約版

勝在簡單 易收藏 一開機即影 影街又無FF咁aggressive

如果你想多少少button同轉盤同反mon 應該考慮xt 20先

6d2 唔值係因為粒sensor明搵笨
Full frame sensor 低級技術，DR表現唔入流
但如果自問只係入門級數，玩一排會換機，未分到高低DR, noise control 的分別，呢個所謂「唔值」的因素可以ignore

咁點解一般會話佢差呢
因為一來Sony a7ii早出過佢，但好過佢平過佢

二來，6d2呢粒sensor, d750拋佢幾條街有凸

單反自拍會唔會有d 難度？

我會咁講囉

我覺得你著眼點應該係總成本上考慮好過<~最尾再返黎解

比得起呢個價就full frame 啦
Xe3其實只係玩個rangefinder外型，性能比以前叫跟得貼d

呢個價比我一定會諗fullframe
除非自己好唔介意Apsc
而且以kit計大細，a7kit vs xe3 vs xt
個差別真係微乎其微，你反正一係吊頸，一係入袋。差別近乎0

你要買鏡，差距先開始拉大（講緊大碌zoom)

Btw, 你自己用GR, Apsc sensor 係點你自己心中有數
你要輕細，用GR隨身apsc乜都夠

Rx100v 就算啦，唔係為左追焦，用7000買黎真係浪費，而且個追焦系統係由7ii/7Rii下放。我用都覺得少少伏，只係一句，價錢7000，機身3000。你用開GR轉用rx100的控制，你會想撞牆

而且，Gr apsc sensor, rx100 1", downgrade wo???
雖然我自己覺得rx100 粒sensor真係可以直迫apsc, 但講body control/ 鏡頭靚唔靚，立體感都係GR

同埋GR, 玩snap玩色彩，rx100就唔係呢條line上
Gr係玩隨意，一種攝影態度同感覺
Rx100係-Powerful DC

你諗得換鏡機，你都預左買鏡啦？
有能力就上好少少
FF的立體感同apsc始終有差別
除非對富士好有性意結，非買retro機身不可

A7ii有防震，唔買原廠鏡，買手動舊鏡，都大把選擇，而且FF唔洗 1.5xcrop, 用wide少少（唔少平野）都唔會阻手阻腳

Eg新鏡Voigtlander 15mm v3+個mount, $5000有找

講返總成本，你話你唔預買多
少少wide 20~28mm
中焦大光圈
Standard tele
唔買2.8鏡/1.4鏡呢類貴鏡
我會叫你二手富士

如果都係咁上下range,
預自己比多少少，sony原廠鏡貴多2-3成
唔買原廠買手動，不在此限

利申
Nikon
Sony E
Leica M
都用緊

Om用過賣晒-唔批介
XT1賣晒-會推介
Canon係唯一唔會諗買黎玩既牌子

DC有過GRDiii, GR, Dlux109(Lx100), X70
依家只用rx100v

canon除左單反真係

打算買xt20 kit淨機鏡
除左卡、電之外仲有咩要買
Filter，lenspen ?
袋有無需要買？
腳我就應該唔買，因為好少用

新手想買支e mount 50mm af有咩選擇？
二手副廠都冇咩所謂
自己用緊a7
想用黎影人像
自己本身有支手動50但實在太唔方便了
Thx ching

新手入咗支SEL1018
用A6300影完發現啲相一zoom in就會起渣同唔清，想問係咪正常？廣角嘅相係唔預我影完再zoom?

你zzoom 300%呀？

我用650d 我枝canon18-55mm鏡頭
唔識自動對焦
係咪壞左？
因為我得一枝鏡頭
無得試機壞定鏡頭壞
所以有無邊間鋪頭仔信譽好啲
比我問問

筆直幾多：7k 連鏡
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fuji / Olympus
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：人 夜景 風景
拍唔拍片：不必要
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：不了
其他要求：想買 機 同 一支鏡

最緊要防潮箱

買返原廠
50/1.8
2手2000下
55/1.8
2手5000左右

1手睇pricehk格價

你係咪轉左setting唔知呀

factory setting 再轉Auto試下得唔得啦

定係枝鏡有MF button on 左？

xt 20 平kit

請問係lee個嗎

呢個貴kit
平kit 係配16-50
你試下搵下，富士無update好耐

上年陪人買xt10, 最後要買單機+2手鏡。
不過機價3500前後，kit 1000左右。5000左右搞掂

咁巴打 覺得我買lee 個 貴kit 好 定 淨機加鏡？ 如後者請問有無邊枝鏡推薦？我貪心少少想影人又影景

你一套買定散買
分別只係價錢

如果你預分期大店買，我覺得你買一手算，對新手少個風險
我岩岩睇左price hk, 一手1650/1855差幾百，1855光圈大d靚少少
因為個時我朋友想平，我就幫佢出去行下搵下拆機買

其實兩支kit影人影景都夠
Apsc機X 1.5倍
16=24
18=27.5
兩個都係風景wide end入門，夠你用

至於1855最大光圈2.8，你掌握好距離vs景深個控制，一黎風景人像都夠用

覺得唔夠就買35/2 35/1.4，兩支都唔貴
35 1.4 2手好多平貨。抵買既

遲少少，
如果影埋遠景，生態雀仔入門，買支2手50-230，都係一千頭

新手入門，有樣野記住，依家卡/電腦storage平。記住setting 用raw +jpeg fine, N年後自己技術進步左，學識左執相。你可以搵返以前好多好moment同回憶。

咪撚學d on9大師玩8bit jpeg 直出
Raw 有14bit data, 錯色有得救， jpeg得8bit, 七左就係七左

謝巴打詳細回覆

如果 買淨機 + 35/2 又 如何呢？會唔會outbudget 得好緊要同埋如果我想買1手 有無邊間舖介紹？

新手有無需要買cpl filter?

影景多，但好似16mm又會有反效果？

原來係咁

諗住可以set腳架自己幫自己同風景合照

想請問

1. Olympus E-M10 Mark III
2. Olympus E-M5 Mark II
3. Fujifilm X-T20

應該點揀好? 我淨係想帶一枝鏡百搭咁去旅行影下相，會影下人同夜晚咁

Budget Body + Lens $7-8K

我拉上去睇貓sir 屌到 X-T20 垃圾都不如 我驚新手攪唔惦

35/2 插完得50mm
你會無左wide個段

對新手黎講有d難用
Iphone 28mm
用1.8x zoom，感受下28/50mm視覺差異先

你信貓蛇就訓撚得啦
拎住個8bit jpeg係度打
所以咪同你講點解要影raw file留底，唔好只影jpeg 囉

機能性能，唔同牌子同價錢係有分別
但畫質/影唔到影/影得好唔好，個分野好多時係睇個腦

你要20連拍，一定係Sony a9
你要影台頭個蛋糕, iphone 都可以影得好

信d人頭豬腦，帶張卡去showroom試下。再返屋企諗清楚好過

富士，我都曾經玩左兩年，不過人地比到7折offer。我又覺得我手上的舊鏡係Sony 上會發揮得更好，咪轉會囉

Om我仲早甩過富士，要輕細揀佢一定無死，不過唔好預佢畫質超班

我就唔撚識影相既
我只係知om同富士都夠我享受攝影
我就鍾意富士多過om
而Sony機能同設計上，我可以有更好發揮，就係咁

謝巴打指教
最後想多口一問，我心都應該係揀 X-T20, 手震lee 個問題易唔易解決呢? E-M10III 有5軸 咁 X-T20 有無d 相類似嘅幫助?

俾我就叫人幫手影 唔會為左自拍帶腳架

枝鏡有inbody stabilization IS都唔大問題

驚既咪Auto ISO 都好少出事 日頭影相先set ISO 100

你鍾意就買啦 貴kit set枝鏡靚d

個分別係機身防震/鏡身防震
你新入門/鏡唔多/唔買得多，分別其實好細
因為富士鏡好多支都有防震

但如果你有其他牌子鏡，而你玩轉插。機身防震就有so好多

多謝2位巴打 詳細解答 有無邊間舖頭介紹 我應該唔做分期果d

旺角星際/深水埗元州街都有店

星際仲有間叫天祥
可以呢兩間格下價先

DC Carxxx / 三x / 四x 有無伏架

呢幾間都係做水貨起家，我就無買過 等其他人幫答

Thanks

我就真係唔撚識影相既
又唔係大師又唔係阿Sir
富士機遺作就係咁啦

多謝巴打們嘅建議，我今日已入手 X-T20 啦！新手上路多多交流！

玩得開心d

筆直幾多：$7000鬆啲
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：風景
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：canon sony
接唔接受二手：機唔得 鏡可以
其他要求：想問去邊買係最好？同埋推薦咩鏡頭？

新手求多多指教

筆直幾多：7k-8k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：--
唔鍾意咩牌子：--
影咩題材：風景 食物 人
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：nikon
接唔接受二手：接受
其他要求：輕啲 拍片畫質好

有睇過下Fujifilm xt20 大家點睇

EOS M5 with standard zoom len kit set is yr best choice.

vlogging yr self or video something else?

主要係旅遊vlog 都想影下自己 但睇咗好多無反都無得180度反mon

em 10iii 係左右反

M5 係上下反 會俾枝自拍棍遮住

所以我建議你 em10

我比較懶 想試玩下Minolta AF 係咪加個le ea-4 就OK? 質素OK ma? auto focus 速度快嗎？

利申A7II 想玩下50mm / 遠距變焦

係
質素預會跌d咁多, 始終多塊鏡
速度ok，都要睇環境睇鏡頭

筆直幾多：4.5k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景/人
拍唔拍片：會
身邊朋友多用咩牌子：唔知
接唔接受二手：不了
其他要求：想要左右反mon, 亦想成set咁買埋長短鏡頭(希望6k左右) & 求巴打就nikon d 5600比啲意見

筆直幾多：4k左右
想要單反/無反/細機/其他：無反（旅行用）
鍾意咩牌子：canon sony Olympus
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：風景 動物 少量人
拍唔拍片：有可能
身邊朋友多用咩牌子：canon sony
接唔接受二手：不了

其他要求：
1) 新手想買入門無反 初初入坑唔想用太多錢住

2)暫時睇中Sony A6000連kit鏡同Olympus E-M10 Markii 連kit鏡 但係唔識揀
A6000好似影相靚啲 但係E-M10 markii又有五軸防震

3)如果買機連kit set 去三陽or四寶信唔信得過

利申 學生哥第一次買相機 初入坑比較多野唔識

筆直幾多：4000
想要單反/無反/細機/其他：鏡頭
用緊咩牌子：Nikon DX機
唔鍾意咩：手動對焦
--------------------------------------
最近睇緊超廣角大光圈嘅鏡
打算影下風景咁
變焦鏡睇啱Tamron 10-24mm (B023)
呢個筆直係咪最好係佢?
另外如果廣角定焦大光圈係咪呢個價位完全無鏡可以揀? (影星用)

但其實如果出a7ii都係夠錢出kit，應該都會用好耐冇錢升靚鏡，極其量買多枝細鏡做daily cam
咁計重應唔應該升Sony ff ah?

重唔重好個人
我建議你行一次Sony 旺角showroom 拎一拎先
富士我唔知cam2仲有無擺，可以搵下呢間野，係友誠大廈，都多機試

如果呢個size, 我一定要FF唔要Apsc

你買kit
佢支kit唔值錢，一千頭周街都有，錢唔多可以試下分拆上市

細鏡睇你買咩，
要af可揀samyang 35/2.8新鏡，2千幾
要手動有福倫達35/1.4，40/1.4，都係平既掛機頭

要用廠買50 1.8，岩岩見到支2手$1300比人秒左

性能上xt20/7ii未必差好遠。對你黎講畫質上都未必太大分別。FF就贏在立體感、長遠買鏡發展、同埋價錢抵（只限呢部）

如果你唔預自己長玩/洗大錢。揀一部自己鍾意就夠，因為一機，一兩支原廠鏡，分別可以話係0

好多謝ching比咁多意見我，我去showroom攞上手再諗下

同埋如果比較埋2手a7淨機$4800諗唔諗得過呀？

同埋如果比較埋2手a7淨機$4800諗唔諗得過呀？[/quote]

一手a7應該可以平多少少
性能同2代比
1-AF會差d, 慢d, 你預一般DC級數
2-無機身防震，原廠鏡有防震無問題，但有d鏡無/舊鏡無，咁呢方面你震自己諗。但FF機，高iso可用性高，大部分用途無防震影響不大，除非你好多相都係入酒吧/卡拉ok房咁既環境

3-a7 1代有兩個比較智障既設計問題。一個係cmos filter反光，你google a7飛碟光搵下example睇下接唔接受。（直對光源影先會出現）
第二個就係接環設計有d問題，有機會少少郁郁搖搖，對光學有輕微影響，餘下就係漏光。不過漏光影響唔大

筆直幾多：10k-15k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon, Sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景, 夜景 , 人
拍唔拍片：會拍小小
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：唔買二手
其他要求：想買支長玩, 買黎旅行影景或人

求推介

Samyang 有10/12/14 mm

我始終覺得上FF唔係個個有用 片幅唔係一切

會唔會俾多少少呀 呢個價位買唔到新機要食二手

3部 xt20 m5 em10iii 都係6千有交易

4千蚊 二手可以睇em10ii

筆直幾多：～6k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Canon,Sony, Fujifilm ,Nikon
唔鍾意咩牌子：M43個d
影咩題材：風景人像 旅行用為主
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：M43個d
接唔接受二手：接受
其他要求：要反mon機
主要都係旅行拍下片同影下相 所以唔想太重
自己睇緊Canon M6 但望過下評價好似定價太高
所以想睇下各位巴打有冇咩推介 定係M6已經夠做

M5啦 M6無evf

依個筆直可以80d加支咩鏡??

筆直幾多：7000以下（2016-2017新款既話）
想要單反/無反/細機/其他：3/4 無反
鍾意咩牌子：除左Sony
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材：風景同人像
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：接受
其他要求：想要影出黎d風景色好飽滿好細致

筆直幾多：2000內
想要單反/無反/細機/其他：Canon 單反鏡頭 (依家用緊80D)

本身得支18-55 kit鏡 想買支有大d光圈既鏡黎街攝同人像
求推介一支抵玩大光圈2000蚊內既鏡
定焦或變焦都冇所謂

全新 M5 ，XT 20(影RAW)，EM 5 iii

不過呢個budget只能跟kit鏡 想靚景就另外買枝定焦

仲想問下 影景深人象 幾多mm同光圈個range 應該點揀好

如果我買呢支canon ef 50mm f/1.4 usm水貨 會唔會係呢個價位既最好選擇?

等焦75街攝
我用過等焦50係東京鐵塔下面影唔曬...
最後用電話影一張收工

行貨A6000同em10ii連單kit都係四千有找

其實係嘅, 只係無反我又未掂過, 唔知確實分別係點所以想問多D意見
琴日去完Showroom上手覺得xt20操作個反應好似好過A7II
好1516

自己搵下原廠50 1.8/1.4
85 1.8
咩價位

唔sony啦 孤兒仔

只係覺得電子野有新買新 budget有限咪買em10ii

50mm 以上 f1.8大光圈

價錢都差好遠添 鏡就Fuji平

同埋個重量接唔接受到 自問FF要我單手持機有點累

筆直幾多：~5k
想要單反/無反/細機/其他：遠鏡
鍾意咩牌子：canon / sigma
唔鍾意咩牌子： 無
影咩題材：飛機
拍唔拍片：/
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：接受
其他要求：/

筆直幾多：一萬
想要單反/無反/細機/其他：單反無反
鍾意咩牌子：平鏡多果 d
唔鍾意咩牌子：鏡頭群少到嘔果d
影咩題材：龍友影女
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon nikon
接唔接受二手：接受
其他要求：最近放左部d3300，想升級，轉會都無咩問題，但係仲有支sigma18-50 f2.8,同埋支50mm f1.8係到，
如果留鏡d7500，畫質好似唔會太大提高
如果升級ff d750，買埋24-70 f2.8就over
canon 機又唔太熟，6d 聞說又麻麻
sony fuji好似又太貴太少鏡
btw，用太多錢買器材影女又好似好on9
我都知我好麻煩，不過都黎求下巴打們既意見。

以前都算影過下相 想買77D或者760D 但差一代差一千蚊 想知值唔值
thanks bro

想問問如果入門級
出街去旅行影景多，少影人
懶得執相想直出
fuji係咪最好?
邊部會好d??

計直出的話 sony 色偏灰 fuji dynamic range窄 其他正常

所以你落場拎上手睇下會易少少決定

em 10 iii eos m5 xt20 我都推

THX
EM 10同XT20我都留意緊

如果手頭鬆 XT20 會好少少 sensor大少少但重量balance

我睇唔到理由唔揀 77D

OK
其實想呢幾日買返部去旅行用

巴打會唔會打算買二手？我咁岩放緊部760D

搭單問埋 em10 同m5 主要分別係邊？ 新手學影相 旅行影下 諗緊呢兩部

筆直幾多：10-11k
想要單反/無反/細機/其他：細機(Full Frame)
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：景,其次人
拍唔拍片：NO
其他要求：本身600D,諗住trade in A7II 想問下有無其他建議

最主要em 5有三防 以及hi resolution combine shot

另外機頂好似多個轉盤

上FF的話 沒有

係m5嗎？ 咁新手黎講m5好啲？

筆直幾多：15k
想要單反/無反/細機/其他：/
鍾意咩牌子：sony fuji
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：cat 人 風景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：sony fuji
接唔接受二手：接
其他要求：/

咁一定係sony a7ii

咁跟咩鏡好？
55 1.8？

24 70 F4 買枝zoom先啦

筆直幾多：35k
想要單反/無反/細機/其他：/
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：Sony
影咩題材： 小朋友 風景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：接
其他要求：直出因為唔識執相，不要太重

筆直幾多：5-6k(連鏡)
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：淨係有留意fuji
唔鍾意咩牌子：canon sony
影咩題材：景同人
拍唔拍片：唔大需要
身邊朋友多用咩牌子：iphone
接唔接受二手：接受
其他要求：操作>畫質>外型,用黎學影相,會執相

好灰諗住二手a7ii 係dcfever捕左成個星期都係唔夠快去捕

想要EVF就搵EOS M5

Fujifilm X-T20 16-50mm Kit

6k 得咩 how abt x-t1?

Fuji同問，如果同樣價錢，但一手：xt1 or xt10 or xe2s?

xt1

筆直幾多：6k左右
想要單反/無反/細機/其他：單/無
鍾意咩牌子：canon sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人 景
拍唔拍片：主要拍片
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：接受但唔識check機

其他要求：聽朋友講唔同牌子啲色好大分別
想盡量近番canon既色
同埋想問下依家80d仲抵唔抵買

Eos m5推出啱啱一年

由7880開賣到而家4280，真係delighting you always

你搵搵幾錢先 真係6千幾8千有雞翼

never go to old generation in fiji

AF is shit

M5夠曬做 新機唔會失望

認真買相機啦 光圈快門既野手機俾唔到感覺你

幾耐換一次睇自己 好似有人會代代iPhone都換新機一樣

咪俾M5佢試下先 唔執相同時要輕身都係好難去到咁高階啦…

佢有錢我覺得都唔一下子攻頂 去鋪頭只會俾人當水魚

麻煩咁多位大佬

筆直幾多：15000左右
想要單反/無反/細機/其他：暫時睇中 sony A7II
鍾意咩牌子：SONY
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人像多，有時旅行帶出去影少少景
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：濕9 TR系列
接唔接受二手：no
其他要求：買俾女性用家，唔好太大舊，佢之前用過Nex 3，諗住升級吓

A6500 加枝定焦囉 起碼用得番nex 3枝kit鏡先

女女上過showroom拎 A7ii 上手未？ 旅行拎住1. 4kg 相機會唔會辛苦呀？

等於掛住部notebook係身行街

佢拎過上手呀，話接受到

筆直幾多：6000內
想要單反/無反/細機/其他：細輕便
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：唔接受

主要想影景 同想輕身方便帶出街
考慮緊LX10 同 G7Xii
想問邊部好d 價錢好似差一千

筆直幾多：10k
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：無乜所謂
唔鍾意咩牌子：無乜所謂
影咩題材：人+風景，旅行相為主
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：iPhone
接唔接受二手：接受
其他要求：
其實有兩部心水 x100f同rx100v
因為我主要係卜

筆直幾多：10k
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：無乜所謂
唔鍾意咩牌子：無乜所謂
影咩題材：人+風景，旅行相為主
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：iPhone
接唔接受二手：接受
其他要求：
其實有兩部心水 x100f同rx100v
因為我主要係旅行用
影人同風景為主，會自拍
拍片都係紀錄為主 非交功課
我覺得rx100v好岩我 輕 4k 反mon自拍都ok
不過我覺得影相冇x100f咁吸引
但x100f相對拍片又mama
同埋都算大部 自拍好似冇咁方便
所以諗緊：
1）x100f影相 iphone+stabilizer 拍4k
2）rx100v 做晒兩樣 用lr少執相

有冇意見比新手

筆直幾多：~$13000連鏡同配件
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：景、人（想買住枝天涯鏡聖誕去旅行用住先，之後再添）
拍唔拍片：一時時
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：
其他要求：本身睇中a6300 + sel18105g 想問下呢個budget有冇其他鏡/無反機可以再添/改

留名

Sony D野真係好貴... 如果朋友用canon不如就試下 EOS M5 淨機身先4千幾蚊...

u can consider Olympus EM 10 iii with 14-42mm electronic zoom... look at the compact size of it

the newest camera from last month with 5-axis in-body stabilization

it does shoot 4K

it also has the flippy screen for selfie and cost around HKD6000 sth

x100f/xt20 cunt do selfie

xt20 is not compact enough according to yr standard as the len' size does matter

RX100V is gd and suit u, same as the em10 iii I recommended

Sony RX100 V for sure

會唔會考慮轉會? 例如canon fuji olympus?

筆直幾多：3000-4000上1000都得
想要單反/無反/細機/其他：單反 復古機都得
鍾意咩牌子：nikon canon
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：大部分雜食 對人像同天空有偏好 除左鳥
拍唔拍片：唔拍片
身邊朋友多用咩牌子：無特別 無朋友用相機。。
接唔接受二手：接受
其他要求：無。。新手想試下入門相機
多謝大大教導就真

想入支canon 24-70

仲考慮緊sigma art定原廠

Thx, let me see see olympus

筆直幾多：6000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景,人
拍唔拍片：唔多拍
身邊朋友多用咩牌子：身邊冇fd玩
接唔接受二手：ok ge?
其他要求：想買黎旅行影靚景 想一鏡走天涯 sel24f18 ok?

通常帶zoom去旅行 定焦你要好勤力搵角度影相

你係想問鏡定係問埋機？

Rx100v 好似要7000幾8000？
邊到買平？定買水貨？

諗緊Nikon d3400

之前一直用ricoh gr, 想升一升，普通影下相
A7ii機身（保養到2018/05），盒，正單，原裝相機帶 ，原裝電，代電x1，說明書，kit連H&Y S-PRO 1 filter，原廠外買旅行充電器
$8900算唔算入得過呀？

如果唔洗拍片
其實canon g9x mark ii 係咪同lumix lx10差唔多？

zoom 既邊支好？
用緊a6000

筆直幾多：5k左右
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：多數風景+人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：sony,canon
接唔接受二手：接受
其他要求：
黎緊去加拿大exchange, 多數影d旅行相。但個邊有時會去到零下十幾度,想請教下有咩機岩新手用又耐寒 或者點保養好部機
我睇緊canon 200d 連kit鏡都係5k鬆d, 但唔知仲有冇其他選擇

我有fuji xt10，
想買枝大光圈同夠sharp既鏡影人，
但學生哥budget有d緊得4k左右，
fuji鏡二手都唔夠買，要6k左右
又整爛左枝kit鏡依家無鏡用

想問下有無其他牌子可以買
最好就唔洗加adepter
同埋行貨or水貨都ok，但二手就不了

巴打35.4都係3k ja wor

有反mon都差好遠

但建議都係sony 有evf差好遠 仲有個focus太強大

唔該巴打先
Sony rx100 太貴
咁如果canon g7xii呢？
G7ii 對焦慢但啲色好似靚d

水貨6千頭 我覺得可以接受 再唔係二手應該五千幾

G7X ii 有反mon 好過G9x ii

筆直幾多：8000樓下，愈平愈好
想要單反/無反/細機/其他：無反/細機
鍾意咩牌子：無特別，但有用過canon or Sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：影人/街拍(會不停郁)為主，但經光會響暗嘅地方影
拍唔拍片： 拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：接
其他要求: 有無可能唔配鏡有影景深好嘅機
之前嗰部配過定焦岀去都係太麻煩，工作需要，要一邊做野一邊分身影snap所以輕便為主

Lx10 同g7x ii 巴打推介邊部多d 睇左好多評價都仲未決定到

我推LX100

RX100 V

攝影新手 鍾意郊遊旅行影下相
有Nikon D5600
18-140 kit
35mm f1.8 定焦
最近想入支廣角準備下年去南美(馬丘+天鏡)
早幾日研究左
Tamron 10-24 VC 同 Tokina 11-20
各有各好 想問下各位大大意見
筆直幾多：5000內
想要其他：廣角鏡
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無所謂
影咩題材：旅遊 鍾意影星 人像比較少
拍唔拍片：唔拍乜濟
接唔接受二手：可以架
其他要求：有冇其他廣角好介紹？Nikon本身啲廣角鏡好貴

新手想買無反去歐洲影下相
筆直幾多：6000內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Sony,Canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：多數都係影景，建築物
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：接受到
而家諗緊二手買Sony RX100 V 定係 A6300
A6300 有得換鏡係咪會多d 野玩？

筆直幾多： 5000左右
想要單反/無反/細機/其他：冇分別
鍾意咩牌子：canon nikon
唔鍾意咩牌子： no
影咩題材： 人 山景 偽文青
拍唔拍片： 會
身邊朋友多用咩牌子：如上
接唔接受二手： 可以
其他要求： 最好有自拍框框

其實小弟岩岩入門想學，睇緊上網教學，暫時見到200d 好似幾吸引，但以新手來講會唔會太貴

同埋會唔會有平啲既選擇 所以求問🙈 唔該哂各位巴絲

文青應該用菲林機

EOS M5 仲可以問朋友借鏡

u will need a ultra wide prime len with at least F1.8 for star shooting

zoom is more expensive than a prime

其實都想學影相 唔係女想用菲林

想問下 Samyang 14mm f/2.8 IF ED UMC Aspherical 影星空掂唔掂?
用緊70d 想換支wide鏡影星空
唔係幾滿意手頭上支1018
定係有其他更抵玩鏡頭?
budget around 2k所以考慮緊收2手116 pro定上面果支好

想問影人要虛化背景ok？上網search好少人試影人嘅圖，一係話背景唔太虛(得一個人提到)，因為比較care虛化背景 sorry 比較煩

f1.8 - 2.8 should be enough for bokoh

筆直幾多：6000-7000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子： 冇
影咩題材：人>風景
拍唔拍片：少拍
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友影相
接唔接受二手：NO
其他要求：

其實買m5 定 m6 好？ 利申： 旅行同女影相再影下風景。但又唔想買rx100 d dc 仔。謝謝師兄。

Ok
有波漫變型，影直線就麻麻地

不過有人整左LR plugin執

照道理就1116好d
Tokina wide 鏡不嬲唔差

可以好肯定同你講
一定唔夠

唔信邪自己落show room 試一張就知

影星一定要大過f2.8
買Tamron1024係搵自己笨

平可以諗samyang

執一支2手kit 16-50 $1000前後，平鏡你唔會心痛
再用2500-2800 budget 買35/2，35/1.4
價錢自己睇price hk

呢支係靚，影風景=35mm, 唔多夠wide
可以諗下呢支，睇人用都唔錯
唯一問題係大碌又唔發24 靚仔

拍片一定唔洗諗x100
X100畫質一定贏晒
但你只可以當佢係古董相機咁用，但影相好靚
其他野唔好諗太多
X100真係講feel, 攝影個feel

要超級相機諗返rx100

大路計rx100有wide 有zoom有大光圈，好用好多

完全新手路過求意見

筆直幾多：4K
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無所謂, 特別鐘意就 Sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：行山影, 城市夜街拍
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Olympus
接唔接受二手：淨係想要二手
其他要求：
想要防手震手持夜景

之前玩過 friend 部 omd em5, 5 軸防震手持夜景都唔錯
有冇類似機推介? 個friend話佢果部已經冇得賣, 同埋佢話講夜景 Sony 會好d, 但 Sony 好似就冇雙轉盤冇咁方便
依加見 dcfever 都好似少左人放機, on99咁行去星際睇又驚比人呃
邊度搵二手機好

想搵一支 kit 鏡同 wide 鏡

我部機個轉盤壞咗 去邊度整比較可靠

筆直幾多：~5000
想要單反/無反/細機/其他：/
鍾意咩牌子：/
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：旅行相/人
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：/
接唔接受二手：接受
其他要求：有部Sony a5000，想買枝鏡頭影下景，如果想要影人景深係咪要分兩枝買？thanks

筆直幾多：6000-8000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景,社區,城市>人
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：如果二手買到原價六七千價位嘅野都ok
其他要求：新手學影相 想買完兩三年都唔洗upgrade

筆直幾多：5~6k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：-
唔鍾意咩牌子：-
影咩題材：旅行/風景/人
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：-
接唔接受二手：唔接受
其他要求：新手想買部入門機撚下

m5 有得單下眼已經感覺上pro過睇mon

咁不如4K 買部新既em10 iii再加枝 12 42 餅鏡到住先啦

再唔係買左body之後借朋友鏡用住先

原廠

eos m5

em10 iii

xt20

canon 77d

新機 有機頂LCD 45 all cross type focus pt

另外個防震唔係俾你咁用 想認真影夜景唔該落腳架

你開高解像攝影mode點樣防手震都無用

而家用緊6dm2+24-105f4....想入支恆定2.8
有無人用過tokina 24-70 f2.8呢支鏡呀？有咩comment 呢
我見呢支鏡做緊5千頭(外國black Friday promo)
好似平過sigma art 好多

想買隻pentax fa 43mm mij
係咪已經冇晒新鏡得二手市場？

手上有 Tokina T116 f2.8 + D5300 路過
廣角影星快門唔可以太長

支 T116 要係幾近冇光害嘅地方
再推高先影到 milky way

筆直幾多：10000左右
想要單反/無反/細機/其他：無反同單反都得
鍾意咩牌子：CANON NIKON FUJI PENTAX SONY差唔多乜都得
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：旅行影景多
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：唔
其他要求：諗住買枝17-50mm呢類焦距恆定2.8既鏡一鏡走天涯

應該撘支咩鏡好

kit 鏡先

em10 iii 配枝恆定2.8

筆直幾多：約6k
想要單反/無反/細機/其他：無反 a6000 + 1650kit len
鍾意咩牌子：無特別喜好
唔鍾意咩牌子：無特別喜好
影咩題材：旅行影風景，小量人像
拍唔拍片：經常拍
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：唔識check機，最好一手
其他要求：
旅行影下相拍下片，無諗住拍d乜大作

旅行有乜腳架推薦？

想要apsc

xt20 18 50

筆直幾多：6-7k
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：——
影咩題材：旅行相 夜景 風景 人
拍唔拍片：少少
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求： 本身睇中左canon 77d 諗住跟kit鏡18-135 睇下自己鐘意影啲咩再考慮有錢再買其他鏡，但係咁樣拎去旅行會唔會好論盡，有時我唔用機都想比屋企人拎去旅行影下相。

感激咁多位巴打比意見

筆直幾多：4k-6k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：CANON
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：影人
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：接受
其他要求：無

想問ching點睇尼部？佢有兩支鏡，5千左右

快門唔可以太長係因為佢冇防震？
F2.8 我諗都應該要30秒

我仲揀緊tokina11-20好定揀返 Nikon 20mm f1.8
其實廣角好似都差唔多
係個變焦定焦同光圈之間好難揀

18-50係邊枝?因為我見fuji好似係16-55有f2.8

18 55kit set先岩 我成日記錯

我會揀新機 em10 iii

個grip好太多

筆直幾多：15k-20k
想要單反/無反/細機/其他：單反無反都得
鍾意咩牌子：canon sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：人
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：都唔好攝影
接唔接受二手：No
其他要求：通常都用來影演唱會或者機場（for追星用）唔該咁多位巴打

1月去日本想買枝二手鏡去，因為依家用緊kit鏡
覺得好似唔夠洗
以前有枝P記天涯鏡放咗

筆直幾多：3000
想要單反/無反/細機/其他：用緊em5ii
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：雪景，建築物，野食，影自己
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：sony
接唔接受二手：接受
其他要求：定焦鏡好似太局限？但景深好啲。
朋友話用kit都好夠。依家我只準備了腳架 第一次影雪

手上果枝咩黎

影雪好多角度喎… 你可以影大景 人 動物

筆直幾多：6K
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：─
影咩題材：景->人
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：No
其他要求：新手想買部黎玩下練下，去旅行都會影

12-50mm kit lens
影大景呀打算

不如試左12 40 2.8先

成套都唔怕水唔怕凍

筆直幾多：～6k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：景/星/人 乜都影
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Nikon
接唔接受二手：可以
其他要求：本身有部d3400同支sigma18-200 想換個部相機

11mm F2.8 30秒 安全嘅
不過 20mm F1.8 可以17秒

從來都係面對面個價先真

平買過相機唔識 感謝巴打

筆直幾多：3000至4000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景 人 夜景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：不了
其他要求：有得輕D就輕

手機算啦 一係就卡片機 RX100 III但唔知有無咁平

3,4k budget 無反算啦

咁如果加多1千budget呢

輕輕一推

筆直幾多：5皮以內
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：SONY
唔鍾意咩牌子：Supreme
影咩題材：風景街景>人像>長曝光星空
拍唔拍片：拍，1080P 60fps足矣
身邊朋友多用咩牌子：iPhone、non-iPhone phone
接唔接受二手：唔

聽講最近出左A7r3 心郁 但對新手嚟講會overkill?

呢個budget可以買到A9加枝 24 105 F4

咁不如加多少少買Leica M10

筆直幾多：6k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：沒有
唔鍾意咩牌子：Panasonic
影咩題材：風景/人
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：fujifilm
接唔接受二手：yes
其他要求：no

唔該晒

Canon EOS 77D連EF-S 18-55mm f/4-5.6 IS STM鏡頭套裝

入門DSLR但係有機頂LCD 可以反mon 新model

夠用多2 3年

一定要單反就 Canon 800d+kit
再down個grade就200d
Pentax部k70都好似5k左右
利申唔識nikon

賣晒佢入ff機

800D又點睇，身邊既朋友話新手係唔錯，依家有啲舉旗不定，同埋腳架洗唔洗話邊到買咩價錢咁樣

如果換ff但係味一set買？ 分開機身鏡買好似鏡會好貴

筆直幾多：7K
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：─
影咩題材：風景為主
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：Canon
接唔接受二手：No
其他要求：新手咩都唔識想買黎玩下，紀錄下周圍既事物風景，身邊有朋友推800D，唔知咁多位大神仲有冇其他推薦

想問Canon 700D
Nikon D5500/D5300 邊部好D

我會俾多$900買77D個LCD

LCD本身係高階野 Canon下放到入門DSLR 係好正

除左budgets我諗唔到理由唔買77D

77D 多個高階先有既機頂LCD 俾多少少啦屌

買18 55 kit set

咁舊？ 唔跟format出post?

push

拎晒6k去出部xt20 再借朋友啲fuji x mount鏡玩
買鏡錢都慳返

呢嗰budget, A7RIII+ batis 18+ 24105G 搭多兩張Sony G 系列 128GB SD卡同埋讀卡器應該啱啱好 (26000+10000+10000+16xx*2+400)

如果batis買二手同埋改買一張128GB仲可以買多幾粒電

出糧即屌，邊到買好啲

D7100定77d好 價錢好似差唔多

筆直幾多：45k
想要單反/無反/細機/其他：A7R3
鍾意咩牌子：sony
唔鍾意咩牌子：nikon
影咩題材：明星，演唱會
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：cannon/sony
接唔接受二手：接受
其他要求：追求連拍；筆直包body+標準鏡+70200 2.8

Thanks!!

上Canon搵代理list 之後打去問下幾錢包d 咩

驚既咪凶宅百記囉

d7100 咁舊唔考慮

筆直幾多：6k樓下
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
影咩題材：風景/街景>人
身邊朋友多用咩牌子：Canon?
接唔接受二手：無問題

新手想換機
本身有部Olympus ep3 但係都算上世紀產物
多數去旅行先用 一直覺得冇view finder好唔舒服
黎緊多啲時間影下相 想換部用到自己handle到啲機

筆直幾多：連鏡 50k
想要單反/無反/細機/其他：主要想揀一部Sony a7系列或a9
影咩題材：街拍，人像。拍片會較多
拍唔拍片：會，主要會用作拍片多過影相
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：唔接受
其他要求：
希望各位巴打建議下而家入手定等a7s3，都算急用，因為現役無機用緊。謝

em10 iii淨機身

又或者官方做緊個promo 8千幾包埋枝恒定光圈 standard zoom

A7R3 加新果枝12 105

不過建議你去showroom拎上手試左先

我會覺得好撚重

唔該巴打 不過等唔等a7s3好 a7r3 拍片都ok?

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：鏡頭
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：風景，建築
拍唔拍片：no
身邊朋友多用咩牌子：冇朋友
接唔接受二手：可以
其他要求：半年前入左部canon 77D, 用左排kit鏡覺得影風景硬係差d, 於是想入支wide鏡。上網見到有人推薦tokina支11-16&11-20, 唔知各位巴打仲有冇d好推薦

有冇咩特別原因？ 定係換部單反/轉牌子好？
因為本身都係得支Olympus kit lens
同埋無反好似而家多人玩fujifilm同Sony
不過我都知筆直會唔夠

另外想問有冇m43嘅f1.8 lens推薦？
本身跟機有支14-42 f3.5

想問巴打如果用$4200
買部2手Canon 7D（not mkii）包Tamron 28-70mm f2.8 marco 鏡 抵唔抵玩

利申：
之前用開Nikon D3300
想換部中階機但無錢買一手
見到有部2手 $4200 但睇番係2009出產

如果話用嚟想令自己更加進步既話值唔值得買

定話應該繼續用D3300 但投資多啲錢落買鏡到

希望巴打可以幫幫手
$4200對我嚟講話多唔多話少唔少

你話急用嘛

因為官方未有時間表出a7r 分分鐘係下年年尾既事 你要留意新聞

其實kit鏡夠做 6K樓下真係買機身最好選擇

有evf又靚仔 好過拎部DSLR

45 1.8
25 1.8

唔該晒巴打

換部勁d既body就會進步咩
更何況7d真係太舊了

Sigma18-35定17-50好？

我自己都係用77d 都係用左無耐，爬過下文，支efs 10-18應該岩你用，但光圈細tokina好多

買鏡啦 你部機又唔係差 你想影咩野

筆直幾多：3000至4000幾左右

想要單反/無反/細機/其他：冇特定，唔會好重手嘅機，想經常帶岀門。

鍾意咩牌子： ////
唔鍾意咩牌子：/////
影咩題材：人像
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：朋友唔影相
接唔接受二手：唔接受
其他要求：對焦快，影岀黎清，對焦時唔會有卡卡聲

全新手，多多指教

筆直幾多：7k以下
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon
唔鍾意咩牌子：─
影咩題材：旅行，景，人
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：無朋友
接唔接受二手：No
其他要求：新手咩都唔識 想學下影相，同埋應該配咩鏡好，感謝各位巴打

筆直幾多：６k以內
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：風景街景
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：Yes

去旅行想買部新相機，之前部係Sony HX100V 用咗幾年。
近排開始對光圈，ISO，快門之類有所認識，所以想換部無反玩下換鏡。

有部二手GX85 + 12-25mm/f2.8 賣$5700 個會可接受？
定係買新 E-m10 Mark II 雙鏡kit好？
Thx

EOS 77D連EF-S 18-55mm f/4-5.6 IS STM鏡頭套裝：HK$7,380

好野黎 新出無耐

Olympus E-M10 Mark III 14-42mm Kit

6千蚊買到最新3代點解要買2代?

5軸防震 M43鏡又平 岩曬你

Sony RX100IV

Olympus EPL 8

Canon M100

唔該巴打 仲想問下有咩配件要買？
例如電果啲，麻煩哂

以上係官價 街鋪應該就唔使咁貴

到時佢會問你要唔頭埋mon 貼 電池同張SD卡

以上買齊就搞掂

街架相機袋呢兩樣慢慢睇都得 唔做急住買

筆直8k 內 連鏡
送比另一半
人景都影下，邊部好
之前個支係nikon d5200

講埋，會拍片

唔該哂巴打 有唔明會再問

DSLR定無反

呢個價位邊隻好

咁不如你揀

1. Canon EOS M5

2. Canon 77D

筆直幾多：3000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：Fuji
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：街景 人
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：Fuji
接唔接受二手：接受
有冇人有介紹/放機 想平平地收部Fuji 學下影相

筆直幾多：5k
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：Canon/Nikon
唔鍾意咩牌子：/
影咩題材：淺景深 旅行風景 北極光
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：接受
其他要求：新手獨遊旅行影相用多 間唔中影下人咁 求推介

筆直幾多：10k-16k（淨機）
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：演唱會/簽名會（低光唔用得閃嘅環境。白平衡要準-d演唱會/簽名會d打燈衰 ）
拍唔拍片：間唔中
身邊朋友多用咩牌子：Nikon/Canon
接唔接受二手：唔接受
其他要求：本身用緊Nikon APS-C。部機用咗好多年係時候要換，好多嘢都力不從心。以前d鏡係DX
所以轉會都得。本身見6d2啱價，我人懶加上感覺上nikon執咗raw都係無canon人像直出咁好睇（師兄有其他見解，請指教。）但係見網評6d2 DR同iso連80d都不如，d750又平又勁。巴打們有咩提議？定係5d3哩部上代機？有無咩好推介？謝各位
between鏡就應該配70-200 2.8 騰龍新出隻a025

d7200 + tokina 11-20 + 35.8

二手xa3 kit

d500
dx 鏡全keep 低燒又勁

低光*

謝巴打回覆
其實得支kit同支55 300 4.5-5.6
唔用擺屋企候補都得
都用咗好多年
會唔會上全片幅好d?
d人話全片幅iso好好多
定係d500已經夠砌
相比起d750/5d3個d
再次謝解答

諗緊
Canon:80d,m5
Sony :aXXXX
Fujifilm: XT20
唔知點揀好

筆直幾多：6-7000
想要單反/無反/細機/其他：無反 細機都得
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：冇所謂
影咩題材：旅行景 景加人
拍唔拍片：會拍 主要係屋企拍結他cover
身邊朋友多用咩牌子：唔知
接唔接受二手：唔接受
其他要求：
thanks巴打們！！

用緊PENTAX K-R 得兩支KIT鏡
想買多支鏡影風景
巴打們有冇推介

(定係換埋機好 )

rx100 iv / v

換k-70 跟18-135

77D啦 加枝好少少既mic

外型 = XT20

d 女淨係識Canon = M5

單反 = 77D

$$$ = Sony

新手買77d+sigma 17-50 f2.8 定係77d+kit鏡18-135好？

筆直幾多：～7000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon/Nikon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：去旅行自拍，影景
拍唔拍片：會拍 但少
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：不

想要一支鏡影到近+遠，
睇中Nikon 5600 有18mm-140mm鏡
同埋睇中canon 800D 有一支近一支遠
7000呢個價位有冇邊部機好d? 5600同800D有冇咩評價？
唔該巴打們

筆直幾多：5000以下
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：去旅行影景 影人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：sony
接唔接受二手：不

新手第一次買相機，想輕便為主
有朋友用緊a6000 試用過感覺唔錯
但又聽講rx100 iii/iv好似都幾好
心大心細

筆直幾多：5000內
想要單反/無反/細機/其他：無反 or 細機
鍾意咩牌子：無所謂
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：旅行人景/夜景
拍唔拍片：唔常用
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：還好
其他要求：最好有反Mon For自拍(女友要求

我寧願帶多枝鏡 都唔想成像唔夠靚

nikon只有頂級機值得買

77D >>>>> 800D

你覺得A6000夠唔夠輕便先

最後買左xt20

77D同800D分別係唔係只係 77D有個機頂面板？
同埋其實一支18-135鏡既質素係咪比18-55&55-250 兩支鏡差好遠？

其實呢3部邊個性價比高d? 因為750D好似舊款同少人討論
800D同77D都有0.03秒對焦

咪答左你77D
800D同77D同期出 77D多個機頂mon已經贏左條街

我先唔用800D 個on9 新手guideline mode

仲有個對焦速度無意思 對完唔中焦都係影垃圾相

鏡頭質素差幾多我唔敢答你 但係焦段多左就肯定光學要求高 我真係寧願買多枝好過擔心買枝頹底天涯鏡

新手玩standard zoom絕對夠用有突

筆直幾多：4000-5000
想要單反/無反/細機/其他：細機
鍾意咩牌子：Fuji
唔鍾意咩牌子：sony
影咩題材：人，風景
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：無
接唔接受二手：唔接受
其他要求：要影到景深既

其實Fuji X-A34199新手入講抵唔抵玩?
同埋其實係咪一定要加lens先好?

仲要想影到星空!!!!!!

有景深一定要大光圈
35mm 1.4 淨係一枝鏡都3000 幾 budget 自己諗

新手想問35.8係指邊隻鏡
適合用黎影咩題材

Fuji X10 細細部 二手1k內 富士色
啱晒平平地初學 不過舊同細底 唔係換鏡機
我有部 有興趣可以放俾你

呢個budget非常難 用iPhone可能仲好

35mm F1.8

定焦鏡 焦段35mm 最大光圈1.8

35mm F1.8 同 tokina 11-20 F2.8
新手入邊支先好？ 兩支鏡分別啱影啲咩
買晒兩支超好多budget
另外機身d7200同77D分別大唔大？

請問有冇減光鏡同漸變藍及漸變橙鏡推薦

唔同廠已經好大分別 我會揀77D

唔買淘寶山寨貨就可以了

35mm 街拍 人像都可以

11 20 mm wide鏡 影風景

ps budget 唔多就tokina 116 ii
c 定n 記睇自己喜好

本身用開eos m1加支22mm,想升級到m6。但行過星際睇到XT1 2手賣3600 ，同全新m6差唔多價。大家點睇？

二手唔好入鋪買

新手想問下Canon EOS 800D同Nikon D5600 比較會邊部好啲?
Budget所限最多都係5K到
同埋想請問下係邊到買會穩陣啲?

有新買新 好地地做咩轉會?

同埋我會要M5多過M6 M6冇反mon又冇EVF

筆直幾多：一萬鬆啲
想要單反/無反/細機/其他：單反or無反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：人像
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：Canon Sony
接唔接受二手：no
其他要求： 冇

平時幫人化妝造型影相用 新手乜都唔識 希望巴打推薦

77D kit加枝閃光燈 影人像無閃會gg

咁Sony A7II 好啲定 77D好啲？
有人推薦我用A7II因為輕身啲岩女仔用

Sony A7II 556g

77D 493g

Full Frame鏡 重過 APSC 鏡

所以 77D 輕過 A7II

以前dcfever買左部三叔nx2000
用都未用過
有個20-50mm鏡頭

影人+風景洗唔洗買多個鏡頭

如果真係新手到乜都唔識呢
邊部容易啲用

Sony個manu...

Budget below 6k
買canon m6 係咪好不智 包個Kit 鏡
定都係買Sony a6000包佢個kit鏡 好？ 依家賣4280
如果唔打算升級 淨用去旅行到玩

M5>M6

a6000舊機不考慮

諗住買Sony Rx100 IV, 或者Fuji XT20，但如果but get 有限，買xt20 淨機會唔會曬咗部機？定買返Rx100 IV好

Xt20可玩性點都高過rx100

一個dc仔一個可換鏡

俾多少少有部2017年新機 點都好過買2015年眉1吋sensor DC仔掛...

唔該巴打
想再問下巴打們邊到買會平同有保證？
同埋買相機同鏡頭個陣有冇咩要注意

身邊朋友用咩牌子多就揀邊隻。
因為講鏡群、講功能、講性能、講吱牙膏的速度，兩隻牌子都差唔多，冇咩好比。

真係要講咪nikon sensor大丁屎咁多（1.5x vs 1.6x），DX鏡可以在FX機用返（EF-S唔可以在full frame用）。不過呢兩樣野係咪緊要就見仁。

筆直幾多：4000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：nikon/sony
唔鍾意咩牌子：canon
影咩題材：event相，多數係勁燈光嘅show
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：nikon
接唔接受二手：接受，想買二手
其他要求：唔介意操控複雜，希望鏡頭群大，拍片都合格

筆直幾多：6000
想要單反/無反/細機/其他：
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：No
影咩題材：風景、人，景加人
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：Nikon, Canon
接唔接受二手：不接受
其他要求：冇

77D/ EOS M5

儲多個錢先

not even possible to buy a second hand camera that suits yr usages

未玩過相機
筆直幾多：6K-7K
想要單反/無反/細機/其他：單反都無反都得
鍾意咩牌子：SONY CANON
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：風景同人
拍唔拍片：小
身邊朋友多用咩牌子：冇人玩相機
接唔接受二手：唔得
其他要求：
睇左追左陣post依加心水係 77D 18-55 或者係 a6000
如果真係買左機主要都係旅行用同埋係香港得閒出下街影下野
去左show room睇過兩機都揀唔落手求巴打比D意見

預幾多錢買鏡頭先

定77d算因為sony鏡好貴

都可以

平機都可以貴鏡嘅

筆直幾多：5k
想要單反/無反/細機/其他：細機/無反
鍾意咩牌子：Sony
唔鍾意咩牌子：三叔
影咩題材：人像 景 自拍 (旅行 出街用)
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：IPHONE
接唔接受二手：不了
其他要求：
本身睇岩咗Sony m4 但睇睇下 em10 mark iii又好似ok?
唔知m4定mark iii好啲呢

買機有冇話邊度買最好
我見price hk 個網睇係咪間間買相機都會送野

筆直幾多：3000-6000
想要單反/無反/細機/其他：細機或者1d輕便既相機(完全新手，唔知咩係單反同無反)
鍾意咩牌子：傾向canon多d，sony次之，都係聽朋友講
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材：主要旅行果陣影下相
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：canon,sony
接唔接受二手：不
其他要求：可以有wifi或者藍牙過相落手機

Fujifilm xt10
Song a6000
點揀好

我想整Nikon 17-55mm
已經過保 請問邊到整比較好

過唔過左保唔係都可以拎返去完廠整??

未玩過相機 但係想去exchange嘅時候摸索同影吓
m6定xt2好?

過保整貴呀嘛 又唔係大問題
仲用到 係對焦不順 發出有啲似機械摩打嘅運作怪聲 唔見咗一粒螺絲
仲有轉焦段個陣 有個位kick kick下頂住
用力少少過到 但好不爽
講講吓好似好有問題

筆直幾多：3-4.5k
想要單反/無反/細機/其他：無反／細機
鍾意咩牌子：olympus/fujifilm
唔鍾意咩牌子：samsung
影咩題材：人，景 (exchange用)
拍唔拍片：不了
身邊朋友多用咩牌子：olympus
接唔接受二手：都ok
其他要求：新手想趁去exchange學下影相

我諗買過枝抵過整番好

女仔買全新epl 8 仲可以借朋友鏡玩下

男仔如果想多少少功能 呢個價錢只能考慮上一代舊機例如em10 ii 未計鏡頭

不如你揀77D 啦 個感覺差好遠

你可以去cam 2問下現金 信用卡價錢幾錢 再問下大鋪 凶宅 百記 so0 幾錢

講真大鋪送果堆野其實好一般 而cam2個價就咩都唔包既 睇你想好d 定係平用

應該夠買 em10iii kit set 呢部換到鏡 文青樣

rx100 iv 卡片機都可以 教輕又細 性能高 不過無鏡換

考慮下Canon eos m5/m6

唔知有咩分別再上黎問

我睇中左M6 不過配KIT鏡果到唔知點揀 我係要黎去旅行普通影相咁

吓 好甘呀 又唔係用唔到

所以依家1516 唔知買邊部好
同埋多數都唔會執相 直出
所以想請問師兄呢兩部有無啲咩分別
或者係有啲咩建議話買邊部好

m6無evf喎 同以前DC 仔有咩分別 你確定？

以你個budget只能考慮15 45mm 果套 kit 夠用有突

m5同樣係 15 45mm kit set 睇下個價其實差唔多 我會推m5多過m6

好奇問下 點樣唔見左一粒？ 鏡頭表面有螺絲？

最主要係體積 rx100真係放褲袋就行得(當然都好易放低左唔記得拎)

你無呢種咁極端既影相需求 考慮em10iii 加餅鏡其實都輕便以及型棍

自己睇下官網介紹 再睇下YouTube開箱 你應該有答案

本來想買a6000，但部機都出左好耐
所以都係買m5好似好D

有，係鏡尾到

我見M6有得買個外置既取景器，如果真係買M6我會買埋，咁樣o唔ok

筆直幾多：~8000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：演唱會(中前位,第9排左右)
拍唔拍片：唔拍
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：可以
其他要求： 冇
唔該巴打

之前上網睇過篇文話M6岩岩出果陣貴M5 HKD~2500到 咁就M6抵玩D 但如果M5降左價就比較推介M5
睇過 同樣15 45mm kit set 就爭HKD~1000到 咁我可能都偏向M5多D

咁不如上去報個價先 要決定

加埋貴過m5

77D

跟理支如何Tamron SP 70-300mm f/4-5.6 Di VC USD?

配件越多越麻煩，同埋外置evf裝埋整體唔見得細好多
機頂轉盤數量上m5亦都多一個
你可以考慮一下

筆直幾多：5000
想要單反/無反/細機/其他：單反
鍾意咩牌子：canon and sony
唔鍾意咩牌子：無
影咩題材: 人像 貓 風景 街拍
拍唔拍片：不
身邊朋友多用咩牌子：canon
接唔接受二手：不
其他要求：新手入門

筆直幾多：<8k
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇
唔鍾意咩牌子：冇
影咩題材：暫時影景多，旅行用
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：冇
接唔接受二手：可以
其他要求：操作簡單即係好似單反咁靠轉盤就可以較快門，iso，唔洗下下入setting 。

暫時睇啱A6300 同Xt20 ，邊個岩啲？或者仲有冇其他？

聽完幾位巴打意見我應該都會揀M5，有咩要留意架

鏡唔熟 答你唔到

EOS M5/ M6

XT20

A6300無幾多個轉盤用

點睇D750呢部機

你如果買eos轉接環留意水行差幾百，都係台灣造，但行只係多個腳架mounting plate 底座，呢個底座淘寶六十幾蚊。可以諗下

暫時應該未會買咁多額外野著 不過都多謝巴打提點先

筆直幾多：around $8000
想要單反/無反/細機/其他：單反/無反
鍾意咩牌子：無
唔鍾意咩牌子：Olympus
影咩題材：人、風景、建築、旅行、星空
拍唔拍片：拍片！！
身邊朋友多用咩牌子：Canon Sony
接唔接受二手：ok
其他要求：無

暫時睇啱 Sony A6300
Thanks

筆直幾多： 5000-6000
想要單反/無反/細機/其他：無反/其他
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：人為主, 另外影夜景/極光
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：不
其他要求：想買部入門機去外國set腳架自己影婚紗相, 其次去旅行用, 最好唔洗點執相

x-e3 + 18-55 （你research/上showroom就知）

有4k, 輕便, 24mp大sensor, 三代X 對焦奇快,操控好, joystick, touch screen, film simulation 直出jpeg 高質, 造功好

我係canon單反轉會過黎
覺得部機好有誠意
換過咁多部apsc 呢一部比我引象最深刻

筆直幾多： 6000
想要單反/無反/細機/其他：無反/單反
鍾意咩牌子：canon
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：街景，風景，夜景，人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：canon, Sony
接唔接受二手：不
其他要求：係Canon 200D同EOS M5到揀緊，因為想平時出街/旅行用所以都想輕身啲

eos M5 / x-t20

200D 唔係差 但要接受人地眼光
外型維持係幾十年不變新手機
同埋二手較難搵人接貨

筆直幾多： around 7000-8000
想要單反/無反/細機/其他：無反/單反
鍾意咩牌子：
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景，夜景，人
拍唔拍片：少
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：不
其他要求：會帶去旅行用，但男仔用，重量唔太誇張應該問題不大。其實依個價位，單反同無反既質素係咪分別不大？係咪已經唔洗咁堅持買單反

如果你追求傳統機械 會推介你玩單反/菲林機
但如果只求效果/樂趣 就建議無反起步
最簡單例子 係無數近幾年商業攝影師 一窩風 由canon 單反 轉過去sony/fujifilm 無反

近黎比較有誠意 又啱你budget 係 a6300 / x-e3 / x-t20

只要上showroom玩下ok就屌得過 無伏

筆直幾多： around $3000
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：冇所謂
唔鍾意咩牌子：
影咩題材：風景，人
拍唔拍片：No
身邊朋友多用咩牌子：
接唔接受二手：ok
其他要求：新手入門唔係好識影

筆直幾多：7-8K
想要單反/無反/細機/其他：無反
鍾意咩牌子：SONY,FUJIFILM,Olympus
唔鍾意咩牌子：Nikon
影咩題材：主要人像,有時景鏡
拍唔拍片：拍
身邊朋友多用咩牌子：SONY,CANON
接唔接受二手：一手最好
其他要求：除左相機質素都幾在意部機靚唔靚同輕唔輕身, 鐘意影有景深相所以想有大光圈既鏡

自己睇過其他POST同做過功課覺得fujifilm XT-20幾岩自己既條件,但見佢都出左一段時間會否已經唔抵買?? 問過百老匯個d大鋪見個價冇點減到 , kit set都要7千幾 ,唔知有冇可能10k內買到雙鏡呢?

問過啲鋪頭都話Eos m5停左產 所以想問問olympus omd em10 mark iii買唔買得過